#. "Output" blocks category label
msgid "cat;Output"
msgstr "輸出"

#. Block in Output category
msgid "set user LED _"
msgstr "設置用戶 LED _"

#. Block in Output category
msgid "say _"
msgstr "說 _"

#. Block in Output category
msgid "graph _"
msgstr "繪圖 _"

#. "Input" blocks category label
msgid "cat;Input"
msgstr "輸入"

#. Block in Input category
msgid "button A"
msgstr "按鍵 A"

#. Block in Input category
msgid "button B"
msgstr "按鍵 B"

#. Block in Input category
msgid "timer"
msgstr "計時器"

#. Block in Input category
msgid "reset timer"
msgstr "計時器歸零"

#. Block in Input category
msgid "microseconds"
msgstr "微秒"

#. Block in Input category
msgid "milliseconds"
msgstr "毫秒"

#. Block in Input category
msgid "board type"
msgstr "主板類型"

#. Block in Input category
msgid "milliseconds since _"
msgstr ""

#. Block in Input category
msgid "end time _"
msgstr ""

#. Block in Input category
msgid "microseconds since _"
msgstr ""

#. Block in Input category
msgid "connected to IDE"
msgstr "已連接到 IDE?"

#. "Pins" blocks category label
msgid "cat;Pins"
msgstr "引腳"

#. Block in Pins category
msgid "read digital pin _"
msgstr "讀取數字引腳 _"

#. Block in Pins category
msgid "read analog pin _"
msgstr "讀取模擬引腳 _"

#. Block in Pins category
msgid "pullup _"
msgstr "上拉 _"

#. Block in Pins category
msgid "set digital pin _ to _"
msgstr "設置數字引腳 _ 為 _"

#. Block in Pins category
msgid "set pin _ to _"
msgstr "設置引腳 _ 為 _"

#. Block in Pins category
msgid "analog pins"
msgstr "模擬引腳"

#. Block in Pins category
msgid "digital pins"
msgstr "數字引腳"

#. "Control" blocks category label
msgid "cat;Control"
msgstr "控製"

#. Block in Control category
msgid "when started"
msgstr "當啟動時"

#. Block in Control category
msgid "when button _ pressed"
msgstr "當按鍵 _ 被按下"

#. Block in Control category
msgid "forever _"
msgstr "重復執行 _"

#. Block in Control category
msgid "repeat _ _"
msgstr "重復 _ 次 _"

#. Block in Control category
msgid "wait _ millisecs"
msgstr "等待 _ 毫秒"

#. Block in Control category
msgid "if _ _"
msgstr "如果 _ _"

#. Block in Control category
msgid "if _ _ else _"
msgstr "如果 _ _ 否則 _"

#. Block in Control category
msgid "else if _ _"
msgstr "否則,如果 _ _"

#. Block in Control category
msgid "else"
msgstr "否則"

#. Block in Control category
msgid "when _"
msgstr "當 _"

#. Block in Control category
msgid "wait until _"
msgstr "直到 _ 前都等待"

#. Block in Control category
msgid "wait _ microsecs"
msgstr "等待 _ 微秒"

#. Block in Control category
msgid "return _"
msgstr "返回 _"

#. Block in Control category
msgid "when _ received"
msgstr "當接收到 _"

#. Example message for [ when _ received ] and [ broadcast _ ] blocks
msgid "go!"
msgstr ""

#. Block in Control category
msgid "broadcast _"
msgstr "廣播 _"

#. Block in Control category
msgid "comment _"
msgstr "註釋 _"

#. Example content for the comment block
msgid "How this works..."
msgstr "..."

#. Block in Control category
msgid "range _ to _"
msgstr "從 _ 到 _ 的數字列表 "

#. Block in Control category
msgid "by _"
msgstr "間隔 _"

#. Block in Control category
msgid "for _ in _ _"
msgstr "重復執行 變化因子 _ 範圍 _ _"

#. Block in Control category
msgid "repeat until _ _"
msgstr "重復執行 直到 _ _"

#. Block in Control category
msgid "stop this task"
msgstr "停止當前任務"

#. Block in Control category
msgid "stop other tasks"
msgstr "停止其他任務"

#. Block in Control category
msgid "stop all"
msgstr "停止全部"

#. Block in Control category
msgid "last message"
msgstr "最後消息"

#. Block in Control category
msgid "arg _ default _"
msgstr "參數 _ 默認 _"

#. Example default value for the ( arg _ default _ ) block
msgid "default"
msgstr "默認"

#. Block in Control category
msgid "call _"
msgstr "調用 _"

#. Example value for ( call _ ) block
msgid "function name"
msgstr "方法名稱"

#. Example string. Tells the user this input accepts a list of parameters.
msgid "parameter list"
msgstr "參數列表"

#. Block in Control category
msgid "with _"
msgstr "參數 _"

#. "Operators" blocks category label
msgid "cat;Operators"
msgstr "運算"

#. Block in Operators category
msgid "_ mod _"
msgstr "_ 除以 _ 的余數"

#. Block in Operators category
msgid "abs _"
msgstr "絕對值 _"

#. Block in Operators category
msgid "min _ _"
msgstr "最小值 _ _"

#. Block in Operators category
msgid "max _ _"
msgstr "最大值 _ _"

#. Block in Operators category
msgid "random _ to _"
msgstr "在 _ 到 _ 之間選取隨機數"

#. Block in Operators category
msgid "not _"
msgstr "_ 不成立"

#. Block in Operators category
msgid "_ and _"
msgstr "_ 且 _"

#. Block in Operators category
msgid "and _"
msgstr "且 _"

#. Block in Operators category
msgid "_ or _"
msgstr "_ 或 _"

#. Block in Operators category
msgid "or _"
msgstr "或 _"

#. Block in Operators category
msgid "_ is a _"
msgstr "_ 的類型是 _"

#. Block in Operators category
msgid "convert _ to _"
msgstr "把 _ 轉化為 _"

#. Block in Operators category
msgid "if _ then _ else _"
msgstr ""

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
msgid "boolean"
msgstr "布爾"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
msgid "number"
msgstr "數字"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
msgid "string"
msgstr "字符串"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
#. Also label of ( list < > ) block in Data category
msgid "list"
msgstr "列表"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
msgid "byte array"
msgstr "字節數組"

#. "Advanced" label for advanced blocks in the palette
msgid "cat;Advanced:"
msgstr "高級"

#. Block in Operators category
msgid "rescale _ from ( _ , _ ) to ( _ , _ )"
msgstr "映射 _ 從 ( _ , _ ) 到 ( _ , _ )"

#. Block in Operators category
msgid "hex _"
msgstr "十六進製 _"

#. Block in Operators category
msgid "sqrt _"
msgstr ""

#. "Variables" blocks category label
msgid "cat;Variables"
msgstr "變數"

#. Button on top of "Variables" category
msgid "Add a variable"
msgstr "新建一個變數"

#. Button on top of "Variables" category
msgid "Delete a variable"
msgstr "刪除一個變數"

#. New variable dialog
msgid "New variable name?"
msgstr "新變數的名字是？"

#. Block in Variables category
msgid "set _ to _"
msgstr "把 _ 設為 _"

#. Block in Variables category
msgid "change _ by _"
msgstr "把 _ 增加 _"

#. Block in Variables category
msgid "initialize local _ to _"
msgstr "將局部變數 _ 初始化為 _"

#. "Data" blocks category label
msgid "cat;Data"
msgstr "數據"

#. Example value for the ( list < > ) block
msgid "cat"
msgstr ""

#. Example value for the ( list < > ) block
msgid "dog"
msgstr ""

#. Example value for the ( list < > ) block
msgid "bird"
msgstr ""

#. Example value for the ( list < > ) block
msgid "fish"
msgstr ""

#. Block in Data category
msgid "length of _"
msgstr "_ 的長度"

#. Block in Data category
msgid "item _ of _"
msgstr "第 _ 項 _"

#. Block in Data category
msgid "replace item _ of list _ with _"
msgstr "把第 _ 項 _ 替換為 _"

#. Block in Data category
msgid "delete item _ of list _"
msgstr "刪除第 _ 項 _"

#. Block in Data category
msgid "add _ to list _"
msgstr "添加 _ 至列表 _"

#. Block in Data category
msgid "join _ _"
msgstr "連接 _ _"

#. Block in Data category
msgid "copy _ from _"
msgstr "復製 _ 從 _"

#. Example value for the ( copy (smiles) from 2 > ) block, which will become "miles" when run.
#. You could think of a word that still has meaning when you remove its first character in your language.
msgid "smiles"
msgstr ""

#. Block in Data category
msgid "to _"
msgstr "到 _"

#. Block in Data category
msgid "find _ in _"
msgstr "查找 _ 在 _ 中"

#. Block in Data category
msgid "starting at _"
msgstr "開始於 _"

#. Block in Data category
msgid "join items of list _"
msgstr "連接列表中的項目 _"

#. Block in Data category
msgid "separator _"
msgstr "分隔符 _"

#. Block in Data category
msgid "unicode _ of _"
msgstr "Unicode 第 _ 個字符來自 _"

#. Block in Data category
msgid "string from unicode _"
msgstr "unicode為 _ 的字符"

#. Block in Data category
msgid "new list length _"
msgstr "新建長度為 _ 的列表"

#. Block in Data category
msgid "new byte array _"
msgstr "新建字節數組 _"

#. Block in Data category
msgid "as byte array _"
msgstr "作為字節數組 _"

#. Example string. Tells the user this input accepts a byte list or a string
msgid "aByteListOrString"
msgstr ""

#. Block in Data category
msgid "with all _"
msgstr "填充 _"

#. Block in Data category
msgid "free memory"
msgstr "閑置內存"

#. Option in dropdown menu of blocks:
#. [ replace item ( all v ) of list ( aList ) with ( 10 ) ]
#. [ delete item ( all v ) of list ( aList ) ]
msgid "all"
msgstr "所有"

#. Option in dropdown menu of blocks:
#. [ replace item ( last v ) of list ( aList ) with ( 10 ) ]
#. [ delete item ( last v ) of list ( aList ) ]
#. ( item ( last v ) of list ( aList ) )
msgid "last"
msgstr "最後"

#. Option in dropdown menu of blocks:
#. ( item ( random v ) of list ( aList ) )
msgid "random"
msgstr "隨機"

#. Block in Data category
msgid "split _ by _"
msgstr "分割 _ 通過 _"

#. "My Blocks" blocks category label
msgid "cat;My Blocks"
msgstr "我的積木"

#. "Generic" blocks category label
msgid "cat;Generic"
msgstr "通用"

#. Button on top of "My Blocks" category
msgid "Add a command block"
msgstr "新建命令積木"

#. Button on top of "My Blocks" category
msgid "Add a reporter block"
msgstr "新建報告積木"

#. Make a block dialog
msgid "Enter function name:"
msgstr "輸入積木名稱:"

#. "Comm" blocks category label
msgid "cat;Comm"
msgstr "通信"

#. Block in Comm category
msgid "i2c get device _ register _"
msgstr "i2c 讀取設備 _ 寄存器 _"

#. Block in Comm category
msgid "i2c set device _ register _ to _"
msgstr "i2c 設置設備 _ 寄存器 _ 為 _"

#. Block in Comm category
msgid "i2c device _ read list _"
msgstr "i2c 設備 _ 讀取列表 _"

#. Block in Comm category
msgid "i2c device _ write list _"
msgstr "i2c 設備 _ 寫入列表 _"

#. Block in Comm category
msgid "i2c device _ exists?"
msgstr ""

#. Block in Comm category
msgid "spi send _"
msgstr "spi 發送 _"

#. Block in Comm category
msgid "spi receive"
msgstr "spi 接收"

#. Block in Comm category
msgid "spi setup speed _"
msgstr "spi 設置速率 _"

#. Block in Comm category
msgid "mode _"
msgstr "模式 _"

#. Block in Comm category
msgid "rpi channel _"
msgstr "rpi 通道 _"

#. Block in Comm category
msgid "spi exchange bytes _"
msgstr "spi 交換 字節 _"

#. Example string. Tells the user this input accepts a byte array
msgid "aByteArray"
msgstr ""

#. Block in Comm category
msgid "serial open _ baud"
msgstr "串口打開 _ 波特率"

#. Block in Comm category
msgid "serial close"
msgstr "串口關閉"

#. Block in Comm category
msgid "serial read"
msgstr "串口讀取"

#. Block in Comm category
msgid "serial write _"
msgstr "串口寫入 _"

#. Example string. Tells the user this input accepts an integer, a string list or a byte array
msgid "anIntegerStringListOrByteArray"
msgstr ""

#. Block in Comm category
msgid "serial write _ starting at _"
msgstr "串口寫入 _ 開始於 _"

#. Example string. Tells the user this input accepts a string list or a byte array
msgid "aStringListOrByteArray"
msgstr ""

#. Block in Comm category
msgid "soft serial write byte _ pin _ baud _"
msgstr "軟串口寫入 字節 _ 引腳 _ 速率 _"

#. Block in Comm category
msgid "print _"
msgstr "打印 _"

#. Block in Comm category
msgid "no op"
msgstr "no op"

#. Block in Comm category
msgid "ignore"
msgstr "忽略"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "draw shape _ at x _ y _"
msgstr "繪製形狀 _ 於 x _ y _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "shape for letter _"
msgstr "字母 _ 的形狀"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "send NeoPixel rgb _"
msgstr "向 NeoPixel 發送 RGB _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "has tone support"
msgstr "具有音調支持"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "play tone pin _ frequency _"
msgstr "播放音調於引腳 _ 頻率 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "has WiFi support"
msgstr "具有 WiFi 支持"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "start WiFi _ password _"
msgstr "開啟 WiFi _ 密碼 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "stop WiFi"
msgstr "停止 WiFi"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "WiFi status"
msgstr "WiFi 狀態"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "my IP address"
msgstr "我的 IP 地址"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio send number _"
msgstr "廣播發送數字 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio send string _"
msgstr "廣播發送字符串 _"

#. Example string for blocks that send a message via some communication channel.
msgid "Hello!"
msgstr "Hello!"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio send pair _ = _"
msgstr "廣播發送配對信息 _ = _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "light"
msgstr ""

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio message received?"
msgstr "廣播消息已收到?"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio last number"
msgstr "最後廣播的數字"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio last string"
msgstr "最後廣播的字符串"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio last message type"
msgstr "最後廣播的消息類型"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio set group _ (0-255)"
msgstr "設置廣播分組 _ (0-255)"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio set channel (0-83) _"
msgstr "設置廣播信道 (0-83) _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio set power (0-7) _"
msgstr "設置廣播信號強度 (0-7) _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio last signal strength"
msgstr "最後廣播的信號強度"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio receive packet _"
msgstr "廣播收到包 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio send packet _"
msgstr "廣播發送包 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "disable radio"
msgstr "禁止廣播"

#. "Basic Sensors" library label.
msgid "Basic Sensors"
msgstr "基礎傳感器"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "tilt x"
msgstr "傾角 x"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "tilt y"
msgstr "傾角 y"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "tilt z"
msgstr "傾角 z"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "acceleration"
msgstr "加速度"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "light level"
msgstr "光線強度"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "temperature (°C)"
msgstr "溫度 (°C)"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "magnetic field"
msgstr "磁場"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "set acceleration range _ g = 100"
msgstr "設置加速度範圍 _ g = 100"

#. NeoPixel library label
msgid "NeoPixel"
msgstr "NeoPixel"

#. NeoPixel library block
msgid "set NeoPixels _ _ _ _ _ _ _ _ _ _"
msgstr "設置 NeoPixels _ _ _ _ _ _ _ _ _ _"

#. NeoPixel library block
msgid "clear NeoPixels"
msgstr "關閉 NeoPixels"

#. NeoPixel library block
msgid "set NeoPixel _ color _"
msgstr "設置 NeoPixel _ 顏色 _"

#. NeoPixel library block
msgid "set all NeoPixels color _"
msgstr "設置所有 NeoPixels 的顏色為 _"

#. NeoPixel library block
msgid "rotate NeoPixels by _"
msgstr "輪轉 NeoPixel 間距 _"

#. NeoPixel library block
msgid "brighten NeoPixel _ by _"
msgstr "NeoPixel _ 亮度增加 _"

#. NeoPixel library block
msgid "brighten all NeoPixels by _"
msgstr "所有 NeoPixels 亮度增加 _"

#. NeoPixel library block
msgid "shift NeoPixel _ color by _"
msgstr ""

#. NeoPixel library block
msgid "shift all NeoPixel colors by _"
msgstr ""

#. NeoPixel library block
msgid "attach _ LED NeoPixel strip to pin _"
msgstr "將 _ 個 LED NeoPixel 燈帶 連接到引腳 _"

#. NeoPixel library block
msgid "has white _"
msgstr "具有白光 _"

#. NeoPixel library block
msgid "PIR"
msgstr "人體紅外傳感器"

#. NeoPixel library block
msgid "PIR at pin _ detected movement"
msgstr "位於引腳 _ 的人體紅外傳感器探測到運動"

#. NeoPanel library label
msgid "NeoPanel"
msgstr "像素屏"

#. NeoPanel library block
msgid "attach NeoPixel panel width _ height _ at pin _"
msgstr "將寬度 _ 高度 _ 的像素屏連接到引腳 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel set x _ y _ color _"
msgstr "像素屏設置 x _ y _ 顏色 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel fill column _ color _"
msgstr "像素屏繪製 列 _ 顏色 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel fill row _ color _"
msgstr "像素屏繪製 行 _ 顏色 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel fill rectangle x _ y _ width _ height _ color _"
msgstr "像素屏繪製長方形 x _ y _ 寬度 _ 高度 _ 顏色 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel draw text _ at x _ y _ color _"
msgstr "像素屏繪製文本 _ 於 x _ y _ 顏色 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel draw BMP file _ at x _ y _"
msgstr "像素屏繪製BMP圖片 _ 於 x _ y _"

#. Microphone library label
msgid "Microphone"
msgstr "麥克風"

#. Microphone library block
msgid "microphone"
msgstr "麥克風"

#. Microphone library block
msgid "turn on microphone"
msgstr "打開麥克風"

#. Microphone library block
msgid "loudness"
msgstr "音量大小"

#. Microphone library block
msgid "clap count"
msgstr "拍手次數"

#. Microphone library block
msgid "set clap threshold _"
msgstr "設置拍手閾值 _"

#. Microphone library block
msgid "estimate clap threshold"
msgstr "估計拍手閾值"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library label
msgid "ED1 Stepper Motor"
msgstr "ED1 步進電機"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "move motor _ _ steps _"
msgstr "馬達運動 _ _ 步 _"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "move motor 1 _ and motor 2 _ _ steps"
msgstr "馬達1運動 _ 步,同時馬達2運動 _ _ 步"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "move motor _ angle _ °"
msgstr "轉動馬達 _ 角度 _ °"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "move motor _ _ complete turns"
msgstr "轉動馬達_ _ 整圈"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "stop steppers"
msgstr "停止步進電機"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "clockwise"
msgstr "順時針"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "counter-clockwise"
msgstr "逆時針"

#. Citilab ED1 Buttons library label
msgid "ED1 Buttons"
msgstr "ED1按鍵"

#. Citilab ED1 Buttons library block
msgid "capacitive sensor _"
msgstr "電容式傳感器 _"

#. Citilab ED1 Buttons library block
msgid "set capacitive threshold to _"
msgstr "將電容門限值設為 _"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library label
msgid "Hummingbird LED _ _ %"
msgstr "Hummingbird LED _ _ %"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird Tri-LED _ R _ % G _ % B _ %"
msgstr "Hummingbird 彩色LED _ R _ % G _ % B _ %"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird Position Servo _ _ °"
msgstr "Hummingbird 位置伺服 _ _ °"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird Rotation Servo _ _ %"
msgstr "Hummingbird 旋轉伺服 _ _ %"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird _ _"
msgstr "Hummingbird _ _"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird Battery (mV)"
msgstr "Hummingbird 電池 (mV)"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Light"
msgstr "亮度"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Distance (cm)"
msgstr "距離 (cm)"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Dial"
msgstr "Dial"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Sound"
msgstr "聲音"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Other"
msgstr "其他"

#. BirdBrain Technologies Finch library label
msgid "Finch Beak Red _ Green _ Blue _"
msgstr "Finch 喙部 紅 _ 綠 _ 藍 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Tail _ Red _ Green _ Blue _"
msgstr "Finch 尾部 紅 _ 綠 _ 藍 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Move _ _ cm at _ %"
msgstr "Finch 移動 _ _ 厘米 位於 _ %"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Turn _ _ ° at _ %"
msgstr "Finch 旋轉 _ _ ° 位於 _ %"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Wheels L _ % R _ %"
msgstr "Finch 輪子 左 _ % 右 _ %"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Stop"
msgstr "停止 Finch"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Distance (cm)"
msgstr "Finch 距離 (厘米)"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch _ Light"
msgstr "Finch _ 光線"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch _ Line"
msgstr "Finch _ 畫線"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Reset Encoders"
msgstr "Finch 重置編碼器"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch _ Encoder"
msgstr "Finch _ 編碼器"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Accelerometer _"
msgstr "Finch 加速度 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Battery"
msgstr "Finch 電池量"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "All"
msgstr "全部"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Forward"
msgstr "前進"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Backward"
msgstr "後退"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Right"
msgstr "右轉"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Left"
msgstr "左轉"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Beak Up"
msgstr "喙部上方"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Beak Down"
msgstr "喙部下方"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Tilt Left"
msgstr "左側傾角"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Tilt Right"
msgstr "右側傾角"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Level"
msgstr "級別"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Upside Down"
msgstr "顛倒"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "x"
msgstr "x"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "y"
msgstr "y"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "z"
msgstr "z"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "strength"
msgstr "強度"

#. Ultrasound distance library block
msgid "distance (cm) trigger _ echo _"
msgstr "距離 (cm) 觸發 _ 回聲 _"

#. Infrared remote library label
msgid "IR Remote"
msgstr "紅外線"

#. Infrared Remote library block
msgid "receive IR code"
msgstr "接收紅外編碼"

#. Infrared Remote library block
msgid "receive IR code from device _"
msgstr "從設備 _ 接收紅外編碼"

#. Infrared Remote library block
msgid "test IR"
msgstr "測試紅外"

#. Infrared Remote library block
msgid "attach IR receiver to pin _"
msgstr "連接紅外接收器至引腳 _"

#. Infrared Remote library block
msgid "IR transmit device _ command _"
msgstr "紅外發射 設備 _ 指令 _"

#. Keyboard and Mouse library label
msgid "Keyboard and Mouse"
msgstr "鍵盤與鼠標"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "press key _"
msgstr "按下 _ 鍵"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "while holding _"
msgstr "同時按住 _ 鍵"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "hold key _"
msgstr "持續按住 _ 鍵"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "release key _"
msgstr "松開 _ 鍵"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "release all keys"
msgstr "松開所有按鍵"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;Shift"
msgstr "Shift"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;Control"
msgstr "控製"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;Alt / ⌥"
msgstr "Alt / ⌥"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;Logo / ⌘"
msgstr "Logo / ⌘"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;AltGr"
msgstr ""

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;enter"
msgstr "enter"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;return"
msgstr "return"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;tab"
msgstr "tab"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;backspace"
msgstr "backspace"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;delete"
msgstr "刪除"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;insert"
msgstr "insert"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;home"
msgstr "回到起點"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;end"
msgstr "end"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;PgUp"
msgstr "PgUp"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;PgDown"
msgstr "PgDown"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;CapsLock"
msgstr "CapsLock"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;NumLock"
msgstr "NumLock"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;ScrollLock"
msgstr "ScrollLock"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;PrintScreen"
msgstr "PrintScreen"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;ESC"
msgstr "ESC"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "_ mouse click"
msgstr "點擊鼠標 _ 鍵"

#. Mouse button name (as in computer mouse button)
msgid "mouse;left"
msgstr "左"

#. Mouse button name (as in computer mouse button)
msgid "mouse;right"
msgstr "右"

#. Mouse button name (as in computer mouse button)
msgid "mouse;middle"
msgstr "中鍵"

#. Mouse button name (as in computer mouse button)
msgid "mouse;both"
msgstr "全部"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "move mouse pointer by _ , _"
msgstr "移動鼠標箭頭 變化量 _ , _"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "scroll mouse by _"
msgstr "滾動鼠標 變化量 _"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "hold _ mouse button"
msgstr "持續按住鼠標 _ 鍵"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "release mouse buttons"
msgstr "松開鼠標按鍵"

#. Lists library label
#. Extra utilities for list manipulation and access
msgid "Lists"
msgstr "列表"

#. Lists library block
msgid "list _ contains _"
msgstr "列表 _ 包含 _"

#. Lists library block
msgid "circular item _ of _"
msgstr "列表項 _ 屬於 _"

#. Example string. Tells the user this input accepts a list or a string
msgid "aListOrString"
msgstr ""

#. Lists library block
msgid "map _ over _"
msgstr "映射 _ 與 _"

#. Example string. Tells the user this input accepts a function name
msgid "aFunction"
msgstr "aFunction"

#. Lists library block
msgid "filter _ with _"
msgstr "過濾 _ 用 _"

#. Lists library block
msgid "pick _ from _"
msgstr "選擇 _ 從 _"

#. Option in ( pick (a few) from (aList) ) block in Lists library
msgid "a few"
msgstr "a few"

#. Option in ( pick (some) from (aList) ) block in Lists library
msgid "some"
msgstr "some"

#. Option in ( pick (most) from (aList) ) block in Lists library
msgid "most"
msgstr "most"

#. Lists library block
msgid "reverse _"
msgstr "顛倒 _"

#. Lists library block
msgid "shuffle _"
msgstr "打亂 _"

#. Lists library block
msgid "sort _"
msgstr "排序 _"

#. Lists library block
msgid "unique _"
msgstr ""

#. Lists library block
msgid "shuffled _"
msgstr "已打亂的 _"

#. Lists library block
msgid "reversed _"
msgstr "已顛倒的 _"

#. Lists library block
msgid "sorted _"
msgstr "已排序的 _"

#. Lists library block
msgid "uniqued _"
msgstr ""

#. Pseudorandomness library label
#. Creates pseudorandom numbers and lists of numbers given a particular seed
msgid "Pseudorandomness"
msgstr ""

#. Pseudorandomness library block
msgid "pseudorandom _ to _ with seed _"
msgstr ""

#. Pseudorandomness library block
msgid "_ pseudorandom numbers _ to _ with seed _"
msgstr ""

#. BLE Keyboard library label
msgid "BLE Keyboard"
msgstr "藍牙鍵盤"

#. BLE Keyboard library block
msgid "start BLE Keyboard"
msgstr "啟動藍牙鍵盤"

#. Radio comm library label
#. Allows micro:bit boards to exchange messages
#. All of its blocks are primitive (see "Primitives" section)
msgid "Radio"
msgstr "廣播"

#. Text scrolling library label
#. Scrolls text on 5x5 LED displays and simulated ones
msgid "Scrolling"
msgstr "滾動顯示"

#. Scrolling library block
msgid "scroll text _"
msgstr "滾動顯示文字 _"

#. Example text for Scrolling library.
msgid "HELLO ROSA!"
msgstr ""

#. Scrolling library block
msgid "scroll number _"
msgstr "滾動顯示數字 _"

#. Scrolling library block
msgid "pausing _ ms"
msgstr "暫停 _ 毫秒"

#. Scrolling library block
msgid "stop scrolling"
msgstr "停止滾動"

#. Servo motor library label
msgid "Servo"
msgstr "舵機"

#. Servo motor library block
msgid "set servo _ to _ degrees (-90 to 90)"
msgstr "設置舵機 _ 的角度為 _ 度 (-90 到 90)"

#. Servo motor library block
msgid "set servo _ to speed _ (-100 to 100)"
msgstr "設置360度舵機 _ 的速度為 _ (-100 到 100)"

#. Servo motor library block
msgid "stop servo _"
msgstr "停止舵機 _"

#. 5x5 LED display library label
#. Supports the micro:bit display, but also simulated 5x5 displays on boards
#. with differently sized LED arrays, NeoPixel arrays or TFT displays
msgid "LED Display"
msgstr "LED 顯示"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "display _"
msgstr "顯示 _"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "display image _"
msgstr "顯示圖像 _"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "clear display"
msgstr "清除顯示"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "set display color _"
msgstr "設置顯示顏色 _"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "plot x _ y _"
msgstr "點亮 x _ y _"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "unplot x _ y _"
msgstr "熄滅 x _ y _"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "display character _"
msgstr "顯示字符 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "heart"
msgstr "心"

#. Image name for the "display image" block
msgid "small heart"
msgstr "小心臟"

#. Image name for the "display image" block
msgid "yes"
msgstr ""

#. Image name for the "display image" block
msgid "no"
msgstr "不"

#. Image name for the "display image" block
msgid "happy"
msgstr "快樂"

#. Image name for the "display image" block
msgid "sad"
msgstr "悲傷"

#. Image name for the "display image" block
msgid "confused"
msgstr "困惑"

#. Image name for the "display image" block
msgid "angry"
msgstr "憤怒"

#. Image name for the "display image" block
msgid "asleep"
msgstr "睡著了"

#. Image name for the "display image" block
msgid "surprised"
msgstr "驚訝"

#. Image name for the "display image" block
msgid "silly"
msgstr "愚蠢"

#. Image name for the "display image" block
msgid "fabulous"
msgstr "美妙 "

#. Image name for the "display image" block
msgid "meh"
msgstr "嗯"

#. Image name for the "display image" block
msgid "t-shirt"
msgstr "T恤衫"

#. Image name for the "display image" block
msgid "roller skate"
msgstr "旱冰鞋"

#. Image name for the "display image" block
msgid "duck"
msgstr "鴨子"

#. Image name for the "display image" block
msgid "house"
msgstr "房子"

#. Image name for the "display image" block
msgid "tortoise"
msgstr "烏龜"

#. Image name for the "display image" block
msgid "butterfly"
msgstr "蝴蝶"

#. Image name for the "display image" block
msgid "stick figure"
msgstr "棍子"

#. Image name for the "display image" block
msgid "ghost"
msgstr "鬼 "

#. Image name for the "display image" block
msgid "sword"
msgstr "劍"

#. Image name for the "display image" block
msgid "giraffe"
msgstr "長頸鹿"

#. Image name for the "display image" block
msgid "skull"
msgstr "頭骨"

#. Image name for the "display image" block
msgid "umbrella"
msgstr "傘"

#. Image name for the "display image" block
msgid "snake"
msgstr "蛇"

#. Image name for the "display image" block
msgid "rabbit"
msgstr "兔子"

#. Image name for the "display image" block
msgid "cow"
msgstr "牛"

#. Image name for the "display image" block
msgid "quarter note"
msgstr "四分音符"

#. Image name for the "display image" block
msgid "eight note"
msgstr "八分音符"

#. Image name for the "display image" block
msgid "pitchfork"
msgstr "幹草叉"

#. Image name for the "display image" block
msgid "target"
msgstr "目標"

#. Image name for the "display image" block
msgid "triangle"
msgstr "三角形"

#. Image name for the "display image" block
msgid "left triangle"
msgstr "左三角鐵"

#. Image name for the "display image" block
msgid "chess board"
msgstr "棋盤"

#. Image name for the "display image" block
msgid "diamond"
msgstr "鉆石"

#. Image name for the "display image" block
msgid "small diamond"
msgstr "小鉆石"

#. Image name for the "display image" block
msgid "square"
msgstr "正方形"

#. Image name for the "display image" block
msgid "small square"
msgstr "小正方形"

#. Image name for the "display image" block
msgid "scissors"
msgstr "剪刀"

#. OLED Graphics library block
msgid "initialize i2c _ address(hex) _ reset pin# _ flip _"
msgstr "初始化 i2c _ 地址(hex) _ 重置引腳# _ 翻轉 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "initialize spi _ d/c pin# _ reset pin# _ flip _"
msgstr "初始化 spi _ d/c 引腳# _ 重置引腳# _ 翻轉 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "write _ at x _ y _ inverse _"
msgstr "輸入字符 _ 在 x _ y _ 反色 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "show display buffer"
msgstr "刷新顯示緩存"

#. OLED Graphics library block
msgid "clear"
msgstr "清除顯示"

#. OLED Graphics library block
msgid "set contrast (1-4) _"
msgstr "對比度 (1-4) _"

#. OLED Graphics library block
msgid "draw circle at x _ y _ radius _ erase _"
msgstr "繪製圓形在 x _ y _ 處，半徑為 _ 擦除 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "draw image _ at x _ y _"
msgstr "繪製 _ 圖，在 x _ y _"

#. OLED Graphics library block
msgid "draw line from x _ y _ to x _ y _ erase _"
msgstr "畫線 從 x _ y _ 到 x _ y _ 擦除 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "draw rectangle x _ y _ w _ h _ erase _ rounding(3-15) _"
msgstr "繪製矩形 x _ y _ 寬 _ 高 _ 擦除 _ 圓角(3-15) _"

#. OLED Graphics library block
msgid "fill rectangle x _ y _ w _ h _ erase _"
msgstr "填充矩形 x _ y _ 寬 _ 高 _ 擦除 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "_flip display top _"
msgstr "反轉顯示 上 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "make image _"
msgstr "做 _ 圖"

#. OLED Graphics library block
msgid "set pixel x _ y _ erase _"
msgstr "繪製像素點 x _ y _ 擦除 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "set video _"
msgstr "圖像設置 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "cursor location"
msgstr "光標位置"

#. OLED Graphics library block
msgid "defer display updates"
msgstr "推遲顯示更新"

#. TFT display library block
msgid "clear TFT display "
msgstr ""

#. TFT Display library block
msgid "enable TFT _"
msgstr "啟用 TFT _"

#. TFT Display library block
msgid "TFT width"
msgstr "TFT寬度"

#. TFT Display library block
msgid "TFT height"
msgstr "TFT高度"

#. TFT Display library block
msgid "set TFT pixel x _ y _ to _"
msgstr "設置 TFT-像素 x _ y _ 為 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw line on TFT from x _ y _ to x _ y _ color _"
msgstr "在TFT上繪製直線從 x _ y _ 至 x _ y _ 顏色 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw vector x _ y _ angle _ length _ color _"
msgstr ""

#. TFT Display library block
msgid "draw rectangle on TFT at x _ y _ width _ height _ color _"
msgstr "在TFT上繪製長方形,位置 x _ y _ 寬度 _ 高度 _ 顏色 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw rounded rectangle on TFT at x _ y _ width _ height _ radius _ color _"
msgstr "在TFT上繪製圓角長方形, 位置 x _ y _ 寬度 _ 高度 _ 半徑 _ 顏色 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw circle on TFT at x _ y _ radius _ color _"
msgstr "在TFT上繪製圓形, 位置 x _ y _ 半徑 _ 顏色 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw triangle on TFT at x _ y _ , x _ y _ , x _ y _ color _"
msgstr "在TFT上繪製三角形, 位置 x _ y _ , x _ y _ , x _ y _ 顏色 _"

#. TFT Display library block
msgid "filled _"
msgstr "填充 _"

#. TFT Display library block
msgid "write _ on TFT at x _ y _ color _"
msgstr "在TFT上寫 _ 位置 x _ y _ 顏色 _"

#. TFT Display library block
msgid "Hello World!"
msgstr ""

#. TFT Display library block
msgid "scale _ wrap _"
msgstr "scale _ wrap _"

#. TFT Display library block
msgid "draw text _ on TFT at x _ y _ color _"
msgstr ""

#. TFT Display library block
msgid "scale _"
msgstr ""

#. TFT Display library block
msgid "bg color _"
msgstr ""

#. TFT Display library block
msgid "draw bitmap _ palette _ on TFT at x _ y _"
msgstr ""

#. TFT Display library block
msgid "set TFT backlight _ (0-10)"
msgstr ""

#. TFT Display library and Color library block
msgid "gray _ %"
msgstr ""

#. BMP library block
msgid "display BMP file _ at x _ y _"
msgstr "顯示 BMP 文件 _ 在 x _ y _"

#. BMP image example filename
msgid "image.bmp"
msgstr "image.bmp"

#. Color library label
msgid "Color Operators"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "color r _ g _ b _ (0-255)"
msgstr "顏色 R _ G _ B _ (0-255)"

#. Color library block
msgid "random color"
msgstr "隨機顏色"

#. Color library block
msgid "red _"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "green _"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "blue _"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "color hue _ (0-360) saturation _ % brightness _ %"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "hue _"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "saturation _"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "brightness _"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "_ with hue _ (0-360)"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "_ with saturation _ %"
msgstr ""

#. Color library block
msgid "_ with brightness _ %"
msgstr ""

#. Fractions library label
msgid "Fractions"
msgstr "分數"

#. Fractions library block
msgid "fract _ / _"
msgstr "分數 _ / _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ + _"
msgstr "分數 _ + _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ - _"
msgstr "分數 _ - _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ × _"
msgstr "分數 _ × _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ = _"
msgstr "分數 _ = _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ < _"
msgstr "分數 _ < _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ > _"
msgstr "分數 _ > _"

#. Fractions library block
msgid "simplify fraction _"
msgstr "簡化分數 _"

#. Fractions library block
msgid "integer part of fraction _"
msgstr "分數的整數部分 _"

#. Fractions library block
msgid "numerator of fraction _"
msgstr "分數的分子 _"

#. Fractions library block
msgid "denominator of fraction _"
msgstr "分數的分母 _"

#. Fractions library block
msgid "gcd _ _"
msgstr "最大公約數 _ _"

#. Fractions library block
msgid "lcm _ _"
msgstr "最小公倍數 _ _"

#. Tone library label
#. Generates music tones on buzzers
msgid "Tone"
msgstr "音調"

#. Tone library block
msgid "attach buzzer to pin _"
msgstr "連接蜂鳴器至引腳 _"

#. Tone library block
msgid "play note _ octave _ for _ ms"
msgstr "彈奏音符 _ 音階 _ 持續 _ 毫秒"

#. Tone library block
msgid "play frequency _ for _ ms"
msgstr "彈奏頻率 _ 持續 _ 毫秒"

#. Tone library block
msgid "play midi key _ for _ ms"
msgstr "彈奏midi鍵 _ 持續 _ 毫秒"

#. Tone library block
msgid "start tone _ Hz"
msgstr "彈奏音調 _ 赫茲"

#. Tone library block
msgid "stop tone"
msgstr "停止音調"

#. Musical note name
msgid "nt;c"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;c#"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;d"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "d#"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;e"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;f"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;f#"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;g"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;g#"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;a"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;a#"
msgstr ""

#. Musical note name
msgid "nt;b"
msgstr ""

#. Ringtone library label
#. Can play Nokring-formatted music. Also known as RTTTL.
msgid "Ringtone"
msgstr "鈴聲"

#. Ringtone library block
msgid "play ringtone _"
msgstr "播放鈴聲 _"

#. Ringtone library block
msgid "current song name"
msgstr "當前歌曲名"

#. Pluck library label
#. Generate music with plucked-string resembling sounds
msgid "Pluck"
msgstr "Pluck"

#. Pluck library block
msgid "pluck note _ octave _ for _ ms"
msgstr "pluck note _ octave _ for _ ms"

#. Pluck library block
msgid "pluck MIDI key _ for _ msecs"
msgstr "pluck MIDI key _ for _ msecs"

#. Pluck library block
msgid "set pluck pin _"
msgstr "set pluck pin _"

#. WAV library block
msgid "play WAV file _"
msgstr "播放 WAV 文件 _"

#. Example file name with no extension
msgid "filename"
msgstr "文件名稱"

#. Rhythm library label
#. Useful to create musical patterns
msgid "Rhythm"
msgstr "節奏"

#. Rhythm library block
msgid "set tempo to _ bpm at _ / _ signature"
msgstr "設置節拍 _ bpm 以 _ / _ 拍"

#. Rhythm library block
msgid "set pattern to _ bars"
msgstr ""

#. Rhythm library block
msgid "current beat"
msgstr "當前節拍"

#. Rhythm library block
msgid "current bar"
msgstr "當前小節"

#. Rhythm library block
msgid "wait until next _ duration"
msgstr ""

#. Rhythm library block
msgid "wait until beat _"
msgstr ""

#. Rhythm library block
msgid "wait until bar _"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Acoustic Bass Drum"
msgstr "原聲低音鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Bass Drum 1"
msgstr "低音鼓 1"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Side Stick"
msgstr "小鼓邊擊"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Acoustic Snare"
msgstr "小鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Hand Clap"
msgstr "拍手"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Electric Snare"
msgstr "電動軍鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Floor Tom"
msgstr "低音落地嗵鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Closed Hi-Hat"
msgstr "封閉高音鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "High Floor Tom"
msgstr "高音落地嗵鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Pedal Hi-Hat"
msgstr "踏板高音鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Tom"
msgstr "低音嗵鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Open Hi-Hat"
msgstr "開放高音鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low-Mid Tom"
msgstr "中低嗵鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Hi-Mid Tom"
msgstr "中高嗵鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Crash Cymbal 1"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "High Tom"
msgstr "高音嗵鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Ride Cymbal 1"
msgstr "打擊鑔 1"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Chinese Cymbal"
msgstr "中國鑔"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Ride Bell"
msgstr "馬鈴"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Tambourine"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Splash Cymbal"
msgstr "飛濺鈸"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Cowbell"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Crash Cymbal 2"
msgstr "撞鑔 2"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Vibraslap"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Ride Cymbal 2"
msgstr "打擊鑔 2"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Hi Bongo"
msgstr "高邦戈"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Bongo"
msgstr "低邦戈"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Mute Hi Conga"
msgstr "Mute Hi Conga"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Open Hi Conga"
msgstr "低音康加"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Conga"
msgstr "低音康加"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "High Timbale"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Timbale"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "High Agogo"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Agogo"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Cabasa"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Maracas"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Short Whistle"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Long Whistle"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Short Guiro"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Long Guiro"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Claves"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Hi Wood Block"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Wood Block"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Mute Cuica"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Open Cuica"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Mute Triangle"
msgstr ""

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Open Triangle"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "piano"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "chromatic percussion"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "organ"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "guitar"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "bass"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "strings"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "ensemble"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "brass"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "reed"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "pipe"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "synth lead"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "synth pad"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "synth SFX"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "ethnic"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "percussive"
msgstr ""

#. General MIDI instrument category
msgid "gm;SFX"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "standard"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "room"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "power"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "electronic"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "TR-808"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "jazz"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "brush"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "orchestra"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "drumkit;SFX"
msgstr ""

#. General MIDI drum set
msgid "CM-64/CM-32L"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "bank select 1"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "bank select 2"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "modulation"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "portamento time"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "volume"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "pan"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "expression"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "hold"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "portamento"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "sostenuto"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "soft"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "resonance"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "release time"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "attack time"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "cutoff"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "decay time"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "vibrato rate"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "vibrato depth"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "vibrato delay"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "portamento control"
msgstr ""

#. General MIDI control change
msgid "effect 1"
msgstr "效果 1"

#. General MIDI control change
msgid "effect 2"
msgstr "效果 2"

#. MIDI library block
msgid "play MIDI note _ for _ ms on channel _ volume _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "stop all notes on channel _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "set MIDI note _ to _ on channel _ volume _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "note _ octave _ to MIDI key"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "select MIDI instrument _ number _ for channel _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "select MIDI instrument _ for channel _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "variation _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "instrument _ number _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "select MIDI drum kit _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "play MIDI drum _ for _ ms volume _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "drum _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "change MIDI control _ on channel _ to _"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "pitch bend MIDI channel _ to _ %"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "send MIDI reset"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "send MIDI start playing"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "send MIDI stop playing"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "send MIDI continue playing"
msgstr ""

#. MIDI library block
msgid "set MIDI signal to pin _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library label
#. Abstractions for musical theory
msgid "Scales & Chords"
msgstr ""

#. Musical scale name
msgid "ionian"
msgstr ""

#. Musical scale name
msgid "dorian"
msgstr ""

#. Musical scale name
msgid "phrygian"
msgstr ""

#. Musical scale name
msgid "lydian"
msgstr ""

#. Musical scale name
msgid "mixolydian"
msgstr ""

#. Musical scale name
msgid "aeolian"
msgstr ""

#. Musical scale name
msgid "locrian"
msgstr ""

#. Music chord type
msgid "major"
msgstr ""

#. Music chord type
msgid "minor"
msgstr ""

#. Music chord type
msgid "diminished"
msgstr ""

#. Music chord type
msgid "major 7th"
msgstr ""

#. Music chord type
msgid "minor 7th"
msgstr ""

#. Music chord type
msgid "Maj7"
msgstr ""

#. Sound destination for arpeggiate block in Scales & Chords library
msgid "MIDI channel"
msgstr ""

#. Sound destination for arpeggiate block in Scales & Chords library
msgid "tone pin"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "_ scale root _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "steps _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "pentatonic _ scale root _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "_ chord root _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "_ chord for root _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "arpeggiate _ in order _ duration _ and volume _ on _ _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "improvised arpeggio over _ for _ bars with durations _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "improvise over _ for _ bars with durations _ on _ _ volume _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "_ transposed _ semitones"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "chord progression _ with root _"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "and _ steps per chord"
msgstr ""

#. Scales & Chords library block
msgid "rotation _ of circle of 5ths _ M _ m _ º"
msgstr ""

#. Chiptune library block
msgid "kick for _ ms on pin _"
msgstr ""

#. Chiptune library block
msgid "tom for _ ms pitch shifted by _ on pin _"
msgstr ""

#. Chiptune library block
msgid "laser for _ ms with frequency _ speed _ on pin _"
msgstr ""

#. Chiptune library block
msgid "noise for _ ms pitch shifted by _ on pin _"
msgstr ""

#. Chiptune library block
msgid "fade noise for _ ms pitch shifted by _ on DAC pin _"
msgstr ""

#. Chiptune library block
msgid "snare for _ ms on DAC pin _"
msgstr ""

#. Chiptune library block
msgid "hihat for _ ms on DAC pin _"
msgstr ""

#. Square Wave Chords library label
msgid "Square Wave Chords"
msgstr ""

#. Square Wave Chords library block
msgid "play chord _ for _ ms"
msgstr ""

#. Square Wave Chords library block
msgid "set digital chord pins _ _ _"
msgstr ""

#. Turtle geometry library label
msgid "Turtle"
msgstr "海龜"

#. Turtle Geometry library block
msgid "trtl;home"
msgstr "回到起點"

#. Turtle Geometry library block
msgid "move _"
msgstr "前進 _"

#. Turtle Geometry library block
msgid "turn _ degrees"
msgstr "旋轉 _ 度"

#. Turtle Geometry library block
msgid "turn _ / _ of circle"
msgstr "旋轉 _ / _ 個圈"

#. Turtle Geometry library block
msgid "pen down"
msgstr "落筆"

#. Turtle Geometry library block
msgid "pen up"
msgstr "擡筆"

#. Turtle Geometry library block
msgid "set pen color to _"
msgstr "將畫筆顏色設置為 _"

#. Turtle Geometry library block
msgid "set pen to random color"
msgstr "將畫筆設置為隨機顏色"

#. Turtle Geometry library block
msgid "fill display with _"
msgstr "用 _ 填充視區"

#. Turtle Geometry library block
msgid "go to x _ y _"
msgstr "移動到 x _ y _"

#. Turtle Geometry library block
msgid "point in direction _"
msgstr "面向 _"

#. File system library label
msgid "Files"
msgstr "文件"

#. File System library block
msgid "open file _"
msgstr "打開文件 _"

#. File System library block
msgid "close file _"
msgstr "關閉文件 _"

#. File System library block
msgid "delete file _"
msgstr "刪除文件 _"

#. File System library block
msgid "append line _ to file _"
msgstr "將行 _ 添加至文件 _"

#. File System library block
msgid "append bytes _ to file _"
msgstr "將字節 _ 添加至文件 _"

#. File System library block
msgid "end of file _"
msgstr "文件 _ 結束"

#. File System library block
msgid "next line of file _"
msgstr "文件 _ 的下一行"

#. File System library block
msgid "next _ bytes of file _"
msgstr "接下來的 _ 字節 從文件 _"

#. File System library block
msgid "read into _ from file _"
msgstr "讀入到 _ 從文件 _"

#. Example string. Tells the user this input accepts a byte array
msgid "a ByteArray"
msgstr "a ByteArray"

#. File System library block
msgid "file names"
msgstr "文件名"

#. File System library block
msgid "in directory _"
msgstr "在字典 _"

#. File System library block
msgid "size of file _"
msgstr "文件 _ 的大小"

#. File System library block
msgid "file system info"
msgstr "文件系統信息"

#. Strings library label
#. string (text) processing functions
msgid "Strings"
msgstr "字符串"

#. Strings library block
msgid "_ is a digit"
msgstr "_ 是數字"

#. Strings library block
msgid "_ is lowercase"
msgstr "_ 是小寫字母"

#. Strings library block
msgid "_ is uppercase"
msgstr "_ 是大寫字母"

#. Strings library block
msgid "_ begins with _"
msgstr "_ 以 _ 開頭"

#. Example string for ( (prefix) begins with (pre) )
msgid "prefix"
msgstr "prefix"

#. Example string for ( (prefix) begins with (pre) )
msgid "pre"
msgstr "pre"

#. Example string for ( (suffix) ends with (fix) )
msgid "_ ends with _"
msgstr "_ 以 _ 結尾"

#. Example string for ( (suffix) ends with (fix) )
msgid "suffix"
msgstr "suffix"

#. Example string for ( (suffix) ends with (fix) )
msgid "fix"
msgstr "fix"

#. Strings library block
msgid "_ contains _"
msgstr "_ 包含 _"

#. Strings library block
msgid "lowercase _"
msgstr "小寫 _"

#. Example text for lowercase and uppercase Strings library block
msgid "THIS is a String! :)"
msgstr "THIS is a String! :)"

#. Strings library block
msgid "uppercase _"
msgstr "大寫 _"

#. Example text for Strings library block
msgid "Hello, world!"
msgstr "Hello, world!"

#. Strings library block
msgid "_ without white space"
msgstr "_ 移除空格"

#. Strings library block
msgid "join string list _ separator _"
msgstr "連接成字符串 列表 _ 分隔符 _"

#. Strings library block
msgid "unicodes _"
msgstr "unicodes _"

#. Example string. Tells the user this input accepts a string
msgid "aString"
msgstr "aString"

#. Strings library block
msgid "string from unicodes _"
msgstr "將 unicodes _ 轉為字符串"

#. Example string. Tells the user this input accepts a list
msgid "aList"
msgstr "aList"

#. Strings library block
msgid "num2str _"
msgstr "數字 _ 轉為字符串"

#. Strings library block
msgid "str2num _"
msgstr "字符串 _ 轉為數字"

#. WiFi library label
msgid "WiFi"
msgstr "WiFi"

#. WiFi library block
msgid "wifi connect to _ password _"
msgstr "連接 wifi 至 _ 密碼 _"

#. Example WiFi network name
msgid "Network_Name"
msgstr "網絡名稱"

#. WiFi library block
msgid "IP _ gateway _ subnet _"
msgstr "IP 地址 _ 網關 _ 子網掩碼 _"

#. WiFi library block
msgid "wifi create hotspot _ password _"
msgstr "建立 wifi 熱點 _ 密碼 _"

#. Example WiFi network password
msgid "Network_Password"
msgstr "網絡密碼"

#. WiFi library block
msgid "IP address"
msgstr "IP 地址"

#. WiFi library block
msgid "MAC address"
msgstr "MAC 地址"

#. Motion library label
#. Counts steps and detects motion via the internal accelerometer
msgid "Motion"
msgstr "運動"

#. Motion library block
msgid "motion"
msgstr "運動"

#. Motion library block
msgid "start step counter"
msgstr "啟動計步器"

#. Motion library block
msgid "step count"
msgstr "步數"

#. Motion library block
msgid "clear step count"
msgstr "清除步數"

#. Motion library block
msgid "set step threshold _ (0-50)"
msgstr "設置計步閾值 _ (0-50)"

#. Button Events library label
msgid "Button Events"
msgstr "按鍵事件"

#. Button Events library block
msgid "button _ double pressed"
msgstr "按鍵 _ 被雙擊"

#. Button Events library block
msgid "button _ long pressed"
msgstr "按鍵 _ 被長按"

#. Button Events library block
msgid "button _ pressed"
msgstr "按鍵 _ 被點擊"

#. Calliope board library block
msgid "Calliope set LED red _ green _ blue _"
msgstr "Calliope 設置 LED 紅 _ 綠 _ 藍 _"

#. Calliope board library block
msgid "Calliope set speaker _"
msgstr "Calliope 設置揚聲器 _"

#. Calliope board library block
msgid "Calliope loudness"
msgstr "Calliope 響度"

#. Circuit Playground Express board library block
msgid "Circuit Playground set speaker _"
msgstr "Circuit Playground 設置揚聲器 _"

#. Circuit Playground Express board library block
msgid "Circuit Playground slide switch"
msgstr "Circuit Playground 滑動開關"

#. DotStar LED library block
msgid "attach _ DotStar LEDs to data pin _ clock pin _"
msgstr "連接 _ DotStar LEDs 至數據引腳 _ 時鐘引腳 _"

#. DotStar LED library block
msgid "set all DotStar LEDs to r _ g _ b _"
msgstr "設置所有 DotStar LEDs 為 r _ g _ b _"

#. DotStar LED library block
msgid "set DotStar LED _ to r _ g _ b _"
msgstr "設置 DotStar LED _ 為 r _ g _ b _"

#. DotStar LED library block
msgid "set DotStar brightness _"
msgstr "設置 DotStar 亮度 _"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bme280 connected"
msgstr "bme280 已連接"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmp280 connected"
msgstr "bmp280 已連接"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 temperature"
msgstr "bmx280 溫度"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 pressure"
msgstr "bmx280 壓力"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bme280 humidity"
msgstr "bme280 濕度"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 set base altitude _ meters"
msgstr "bmx280 設置基準高度 _ 米"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 altitude (cm)"
msgstr "BMX280 高度（厘米）"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 altitude (feet)"
msgstr "BMX280 高度（英尺）"

#. TCS34725 color sensor library block
msgid "TCS34725 connected"
msgstr "TCS34725 已連接"

#. TCS34725 color sensor library block
msgid "TCS34725 rgb"
msgstr "TCS34725 RGB"

#. TCS34725 color sensor library block
msgid "color _ name"
msgstr "顏色 _ 名字"

#. DHT11 environmental sensor library block
msgid "temperature (Celsius) DHT11 pin _"
msgstr "溫度 (Celsius) DHT11 引腳 _"

#. DHT11 environmental sensor library block
msgid "humidity DHT11 pin _"
msgstr "濕度 DHT11 引腳 _"

#. DHT22 environmental sensor library block
msgid "temperature (Celsius) DHT22 pin _"
msgstr "溫度 (Celsius) DHT22 引腳 _"

#. DHT22 environmental sensor library block
msgid "humidity DHT22 pin _"
msgstr "濕度 DHT22 引腳 _"

#. PN532 RFID reader library block
msgid "read PN532 RFID"
msgstr "讀取 PN532 RFID"

#. PN532 RFID reader library block
msgid "RFID _ = _"
msgstr "RFID _ = _"

#. PN532 RFID reader library block
msgid "get PN532 firmware version"
msgstr "PN532 固件版本"

#. Touch Screen library label
msgid "Touch Screen"
msgstr "觸摸屏"

#. Touch Screen library block
msgid "TFT touched"
msgstr "TFT被點擊"

#. Touch Screen library block
msgid "TFT touch X position"
msgstr "TFT點擊 X 坐標"

#. Touch Screen library block
msgid "TFT touch Y position"
msgstr "TFT點擊 Y 坐標"

#. Touch Screen library block
msgid "TFT touch pressure"
msgstr "TFT 點擊力度"

#. HTTP Client library label
msgid "HTTP client"
msgstr "HTTP 客戶端"

#. HTTP Client library block.
#. The #SVG#colon-double-slash tag must be kept intact. It translates to ://
msgid "_ data _ to http #SVG#colon-double-slash _"
msgstr "_ 數據 _ 到 http #SVG#colon-double-slash _"

#. HTTP Client library example data to send to a server
msgid "MicroBlocks is fun"
msgstr ""

#. HTTP Client library block
msgid "port _"
msgstr "端口 _"

#. HTTP Server library label
msgid "HTTP server"
msgstr "HTTP 服務器"

#. HTTP Server library block
msgid "start HTTP server"
msgstr "啟動 HTTP 服務器"

#. HTTP Server library block
msgid "HTTP server request"
msgstr "HTTP 服務器請求"

#. HTTP Server library block
msgid "respond _ to HTTP request"
msgstr "回應 _ 至HTTP請求"

#. HTTP Server library block
msgid "with body _"
msgstr "with body _"

#. HTTP Server library example response
msgid "Welcome to the MicroBlocks HTTP server"
msgstr "歡迎使用 MicroBlocks HTTP 服務器"

#. HTTP Server library block
msgid "and headers _"
msgstr "and headers _"

#. HTTP Server library block
msgid "body of request _"
msgstr "請求體 _"

#. HTTP Server library block
msgid "path of request _"
msgstr "請求路徑 _"

#. HTTP Server library block
msgid "headers of request _"
msgstr "請求頭 _"

#. HTTP Server library block
msgid "method of request _"
msgstr "請求方法 _"

#. HTTP Server library block
msgid "content length of request _"
msgstr "請求內容長度 _"

#. WebSocket server library label
msgid "WebSocket server"
msgstr "WebSocket 服務器"

#. WebSocket Server library block
msgid "start WebSocket server"
msgstr "啟動 WebSocket 服務器"

#. WebSocket Server library block
msgid "last WebSocket event"
msgstr "最後的 WebSocket 事件"

#. WebSocket Server library block
msgid "client ID for WebSocket event _"
msgstr "WebSocket 事件 _ 的客戶端 ID"

#. WebSocket Server library block
msgid "payload for WebSocket event _"
msgstr "WebSocket 事件 _ 的載荷"

#. WebSocket Server library block
msgid "type of WebSocket event _"
msgstr "WebSocket 事件 _ 的類型"

#. WebSocket Server library block
msgid "send _ to WebSocket client _"
msgstr "發送 _ 到 WebSocket 客戶端 _"

#. WebSocket Server library example data to send to a client
msgid "Hello, Client!"
msgstr "Hello, Client!"

#. Web Things library label
msgid "Web Thing"
msgstr "Web Thing"

#. Web Things library block
msgid "set thing name to _"
msgstr "設置 Thing 的名字為 _"

#. Web Things library block
msgid "set thing capability to _"
msgstr "設置 thing 的能力為 _"

#. Web Things library block
msgid "set boolean property _ title _ @Type _"
msgstr "設置邏輯屬性 _ 名字 _ @類型 _"

#. Web Things library block
msgid "set string property _ title _ @Type _"
msgstr "設置字符串屬性 _ 名字 _ @類型 _"

#. Web Things library block
msgid "set number property _ title _ @Type _"
msgstr "設置數字屬性 _ 名字 _ @類型 _"

#. Web Things library block
msgid "set number property _ title _ min _ max _ @Type _"
msgstr "設置數字屬性 _ 名字 _ 最小 _ 最大 _ @類型 _"

#. Web Things library block
msgid "read only _"
msgstr "只讀 _"

#. Web Things library block
msgid "register event _ type _"
msgstr "註冊事件 _ 類型 _"

#. Web Things library block
msgid "start WebThing server"
msgstr "啟動WebThing服務器"

#. Web Things library block
msgid "trigger event _"
msgstr "觸發事件 _"

#. Web Things library block
msgid "thing description JSON"
msgstr "Thing 的 JSON 描述"

#. Web Things library block
msgid "properties JSON"
msgstr "屬性 JSON"

#. Web Things library block
msgid "event definitions JSON"
msgstr "事件定義 JSON"

#. Web Things library block
msgid "events JSON"
msgstr "事件 JSON"

#. Citilab Fantàstic Robot library block
msgid "turn fantàstic _ degrees"
msgstr ""

#. Citilab Fantàstic Robot library block
msgid "move fantàstic _ mm"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe front obstacle (cm)"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe _ obstacle ?"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe black line on _ ?"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe back light"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe IR"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe digital D8 sensor"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe stop motors"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe Robot go _ at _ %"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe Robot speed _ %"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe Robot direction _"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe turn _ motor _"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe speed _ motor at _ %"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe front lights off"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe front lights to _"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe circle lights off"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe circle ligths to _"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe circle light _ (1-18) to _"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe rotate lights by _"
msgstr ""

#. MiKe Robot library block
msgid "MiKe digital D8 to _"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b LEDs off"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b LEDs to _"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b LED _ (1-4) to _"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b audio output to shield _"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b stop _"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b turn 180 servo S- _ (1-8) to angle _"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b turn 360 servo S- _ (1-8) _ at _ %"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b turn DC M- _ (1-4) motor _ at _ %"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b turn Stepper- _ (1-2) motor _ for _ _"
msgstr ""

#. Shield:bit library block
msgid "s꞉b set pin S- _ (1-8) to _ %"
msgstr ""

#. Shield:bit library motor type
msgid "sb;DC/Stepper_motors"
msgstr ""

#. Shield:bit library motor type
msgid "sb;servomotors"
msgstr ""

#. Shield:bit library motor type
msgid "sb;all_motors"
msgstr ""

#. Shield:bit library motor movement type selection
msgid "turns"
msgstr ""

#. Shield:bit library motor movement type selection
msgid "degrees"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
#. The #BR# tag must be kept intact. It translates to a new line
msgid "m꞉s display #BR# _ _ _ _ _ #BR# _ _ _ _ _ #BR# _ _ _ _ _ #BR# _ _ _ _ _ #BR# _ _ _ _ _"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
#. The #BR# tag must be kept intact. It translates to a new line
msgid "m꞉s display #BR# _ #BR# with color _"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s display image _ with color _"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s clear display"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s scale brightness to _ %"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s plot x _ y _ with _"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s unplot x _ y _"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s display character _ with _"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s scroll text _ with color _ "
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s stop scrolling"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "start micro꞉STEAMakers audio"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s button _ ?"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s touching ?"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s light %"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s sound %"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s temperature ºC"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s humidity %"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s inclination towards _ º"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s energy _"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s _ energy meter"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "m꞉s energy consumption (µWh)"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "ms;start"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "ms;reset"
msgstr ""

#. micro:STEAMakers library block
msgid "ms;down"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "plotter move X _ Y _"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "plotter move _ steps"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "plotter turn _ degrees"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "plotter turn _ / _ of circle"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "plotter point in direction _"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "plotter pen down"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "plotter pen up"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "plotter stop"
msgstr ""

#. DrawBot Library block
msgid "set plotter speed to _ %"
msgstr ""

#. Color name input. Used in robot light colors
msgid "red"
msgstr ""

#. Color name input. Used in robot light colors
msgid "yellow"
msgstr ""

#. Color name input. Used in robot light colors
msgid "green"
msgstr ""

#. Robot direction input. Used in robot libraries
msgid "forward"
msgstr ""

#. Robot direction input. Used in robot libraries
msgid "backward"
msgstr ""

#. Generic robot turn block
msgid "turn right"
msgstr ""

#. Generic robot turn block
msgid "turn left"
msgstr ""

#. Generic stop block
msgid "stop"
msgstr ""

#. Generic robot "both sensors" input for a ( read ( right sensor ) ) block
msgid "right sensor"
msgstr ""

#. Generic robot "both sensors" input for a ( read ( left sensor ) ) block
msgid "left sensor"
msgstr ""

#. Generic robot "both sensors" input for a ( read ( both sensors ) ) block
msgid "both sensors"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR test buzzer"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR set blue LED _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR set red LED _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR set RGB LED _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR clear RGB LED"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR LM35 temperature ºC"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR DHT11 temperature ºC"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR DHT11 humidity"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR rotation"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR light level"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR button 1"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR button 2"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic TdR shield library block
msgid "TdR receive IR code"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina set _ led to _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina play _ octave _ for _ ms"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina temperature (°C)"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina light"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina distance (cm)"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina button (D2) pressed?"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina digital reading _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina analog reading A1"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina set digital pin _ to _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina stop servo _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina set servo _ to _ degrees (-90 to 90)"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina set servo _ to speed _ (-100 to 100)"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina set _ speed to _ %"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina set _ to _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina IR reading"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic Imagina shield library block
msgid "Imagina IR transmit device _ command _"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic 3DBot library block
msgid "_ steps"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic 3DBot library block
msgid "at _ % speed"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic 3DBot library block
msgid "3dBot set speed at _ %"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic 3DBot library block
msgid "3dBot obstacle < _ cm?"
msgstr ""

#. InnovaDidàctic 3DBot library block
msgid "3dBot line on _ ?"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "voltage (V)"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "current (mA)"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "power (mW)"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "open"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "close"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "on"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "off"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm fan _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "start"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm display _ in line _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm _ the trapdoor"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm play _ octave _ for _ ms"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm set light _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm water pump _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm temperature ºC"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm humidity"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm movement detected?"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm button pressed?"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm distance (cm)"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm light level"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm water level"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm soil moisture"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm steam level"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Farm library block
msgid "Farm electric consumption _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home fan _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home display _ in line _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home _ the window"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home activate the door"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home play _ octave _ for _ ms"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home set light _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home temperature ºC"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home humidity"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home steam level"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home read RFID card"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home movement detected?"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home _ button pressed?"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home gas detected?"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home set NeoPixels _ _ _ _"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home clear leds"
msgstr ""

#. Keyestudio Smart Home library block
msgid "Home electric consumption _"
msgstr ""

#. MQTT library block
msgid "MQTT connect to broker _"
msgstr "連接到 MQTT 服務器 _"

#. MQTT library block
msgid "buffer sizes _ client id _"
msgstr "緩存大小 _ 客戶端 id _"

#. MQTT library block
msgid "username _ password _"
msgstr "用戶名 _ 密碼 _"

#. MQTT library block
msgid "MQTT connected"
msgstr "MQTT 服務器已連接"

#. MQTT library block
msgid "MQTT disconnect"
msgstr "斷開 MQTT 服務器連接"

#. MQTT library block
msgid "MQTT sub _"
msgstr "訂閱主題 _"

#. MQTT library block
msgid "testTopic"
msgstr "testTopic"

#. MQTT library block
msgid "MQTT unsub _"
msgstr "取消訂閱主題 _"

#. MQTT library block
msgid "MQTT pub topic _ payload _"
msgstr "向主題 _ 發布載荷 _"

#. MQTT library block
msgid "retain _ QoS _"
msgstr "保留 _ QoS _"

#. MQTT library block
msgid "MQTT event"
msgstr "MQTT 事件"

#. MQTT library block
msgid "binary _"
msgstr "二進製 _"

#. MQTT library block
msgid "topic for MQTT event _"
msgstr "MQTT 事件的主題 _"

#. MQTT library block
msgid "payload for MQTT event _"
msgstr "MQTT 事件的載荷 _"

#. MQTT library block
msgid "MQTT set will topic _ payload _"
msgstr "MQTT 設置遺囑 主題 _ 載荷 _"

#. MQTT library block
msgid "testWill"
msgstr "testWill"

#. MQTT library block
msgid "Last will!"
msgstr "Last will!"

#. MQTT library block
msgid "buffer sizes _"
msgstr "緩存大小 _"

#. UDP library block
msgid "UDP start port _"
msgstr "UDP 啟動服務器 端口 _ "

#. UDP library block
msgid "UDP stop"
msgstr "UDP 停止服務器"

#. UDP library block
msgid "UDP send packet _ to ip _ port _"
msgstr "UDP 發送數據包 _ 到 ip _ 端口 _"

#. UDP library block
msgid "UDP receive packet"
msgstr "UDP 接收數據包 "

#. UDP library block
msgid "binary data _"
msgstr "二進製數據 _"

#. UDP library block
msgid "UDP remote IP address"
msgstr "UDP 遠程 IP 地址"

#. UDP library block
msgid "UDP remote port"
msgstr "UDP 遠程端口"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi send number _"
msgstr "wifi 廣播發送數字 _"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi send string _"
msgstr "wifi 廣播發送字符串 _"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi send pair _ = _"
msgstr "wifi 廣播發送配對信息 _ = _"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi message received?"
msgstr "wifi 廣播消息已收到?"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi last number"
msgstr "wifi 最後廣播的數字"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi last string"
msgstr "wifi 最後廣播的字符串"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi set group _ (0-255)"
msgstr "wifi 設置廣播分組 _ (0-255)"

#. Cutebot library label
msgid "Cutebot"
msgstr "酷比特小車"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set wheel left _ right _ (-100 to 100)"
msgstr "酷比特 設置左輪速度為 _ 右輪速度為 _ (-100 ... 100)"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot stop wheels"
msgstr "酷比特 停車"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set servo _ to _ degrees (-90 to 90)"
msgstr "酷比特 設置舵機 _ 的角度為 _ (-90 ... 90)"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set servo _ to speed _ (-100 to 100)"
msgstr "酷比特 設置舵機 _ 的速度為 _ (-100 to 100)"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set headlight _ to _"
msgstr "酷比特 將 _ LED 車頭燈 設為 _"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set NeoPixel _ to _"
msgstr "酷比特 設置 NeoPixel _ 顏色 _"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot _ line sensor"
msgstr "酷比特 _ 巡線傳感器 狀態為"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot sees line on left _ right _"
msgstr "酷比特 巡線傳感器狀態為 _ _"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot distance (cm)"
msgstr "酷比特 超聲波返回距離值"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "left" light
msgid "cutebotlight;left"
msgstr "左"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "right" light
msgid "cutebotlight;right"
msgstr "右"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "both" lights
msgid "cutebotlight;both"
msgstr "全部"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "left" side
msgid "cutebotside;left"
msgstr "左"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "right" side
msgid "cutebotside;right"
msgstr "右"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "left" wheel
msgid "cutebotwheel;left"
msgstr "左"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "right" wheel
msgid "cutebotwheel;right"
msgstr "右"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "both" wheels
msgid "cutebotwheel;both"
msgstr "全部"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
msgid "45 degrees"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
msgid "90 degrees"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
msgid "135 degrees"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
msgid "180 degrees"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. robot motion direction
msgid "cutebot;forward"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. robot motion direction
msgid "cutebot;backward"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
msgid "180 degree"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
msgid "270 degree"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
msgid "360 degree"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in turn "left"
msgid "cutebotturn;left"
msgstr "左"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in turn "right"
msgid "cutebotturn;right"
msgstr "右"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in turn "left" on your axis
msgid "cutebotturn;left-in-place"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in turn "right" on your axis
msgid "cutebotturn;right-in-place"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro set wheel speed left _ right _ (-60 to 60 cm/s)"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro speed of _ wheel (cm/s)"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro stop wheel _"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro stop all"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro move _ (-255 to 255 cm)"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro turn _ degrees"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro set headlight _ to _"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro set NeoPixel _ to _"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro distance (cm)"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro tracking state is (L - - R) _ _ _ _"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro tracking state"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro tracking offset"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro IR code received?"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro IR code"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro set _ servo _ angle to _ deg"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro servo _ speed to _ (-100 to 100)"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro set external motor power to _ (-100 to 100)"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro stop external motor"
msgstr ""

#. Cutebot Pro library block
msgid "CBPro version"
msgstr ""

#. Wukong robot library label
msgid "Wukong"
msgstr "悟空擴展板"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set motor _ to _ (-100 to 100)"
msgstr "悟空 設置電機 _ 速度為 _ (-100 ... 100)"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong stop motor _"
msgstr "悟空 停止電機 _ "

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong stop all"
msgstr "悟空 停止所有電機"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set servo _ to _ degrees (-90 to 90)"
msgstr "悟空 設置 舵機 _ 角度為 _ (-90 ... 90)"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set servo _ to speed _ (-100 to 100)"
msgstr "悟空 設置 舵機 _ 速度為 _ (-100 ... 100)"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set NeoPixels _ _ _ _"
msgstr "悟空 設置 NeoPixel _ _ _ _"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set LED brightness to _"
msgstr "悟空 設置氛圍燈亮度為 _"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "wake"
msgstr "喚醒"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "sleep"
msgstr "休眠"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "reset the yaw"
msgstr "重置偏航"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "drive with speed _ and heading _"
msgstr "以速度 _ 和朝向 _ 行駛"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "set raw motors with left mode _ left speed _ right mode _ right speed _"
msgstr "使用 左模式 _ 左速度 _ 右模式 _ 右速度 _ 設置原始電機"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "stop with heading _"
msgstr "以朝向 _ 停止"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "set RGB LED _ to red _ green _ blue _"
msgstr "將 RGB LED _ 設置為 紅色 _ 綠色 _ 藍色 _"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "set all LEDs to red _ green _ blue _"
msgstr "將所有 LED 設為 紅色 _ 綠色 _ 藍色 _"

#. Joystick:bit library block
msgid "button _ is pressed"
msgstr "按鍵 _ 被按下"

#. Joystick:bit library block
msgid "rocker value of _"
msgstr "搖桿 _ 的數值"

#. Joystick:bit library block
msgid "motor vibrate for _ ms"
msgstr "震動 _ 毫秒"

#. NeZha robot library label
msgid "NeZha"
msgstr "哪咤擴展板"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha set motor _ speed to _ %"
msgstr "哪咤 設置電機 _ 速度為 _ %"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha stop motor _"
msgstr "哪咤 停止電機 _"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha stop all motors"
msgstr "哪咤 停止所有電機"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha set _ servo _ angle to _"
msgstr "哪咤 設置 _ 舵機 _ 角度為 _"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha set continuous rotation servo _ speed to _ %"
msgstr "哪咤 設置 連續轉動舵機 _ 速度為 _ %"

#. WuKong2040 robot library label
msgid "WuKong2040"
msgstr "悟空2040"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 rainbowLED _ color to _"
msgstr "悟空2040 彩虹燈 _ 顏色 _"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 rainbowLED _ R _ G _ B _ (0~255)"
msgstr "悟空2040 彩虹燈 _ R _ G _ B _ (0~255)"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 clear all rainbowLED"
msgstr "悟空2040 關閉所有彩虹燈"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 motor _ speed to _ (-100~100)"
msgstr "悟空2040 設置電機 _ 速度為 _ (-100~100)"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 stop motor _"
msgstr "悟空2040 停止電機 _"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 stop all motors"
msgstr "悟空2040 停止所有電機"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 buzzer beep _ ms"
msgstr "悟空2040 蜂鳴器鳴叫 _ 毫秒"

#. Elecfreaks Octopus sensor library label
msgid "Octopus"
msgstr "八爪魚系列傳感器"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus LED pin _ toggle to _"
msgstr "八爪魚 LED引腳 _ 切換為 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus LED pin _ brightness _ %"
msgstr "八爪魚 LED引腳 _ 設置亮度 _ %"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus motor fan pin _ speed to _ %"
msgstr "八爪魚 電機風扇引腳 _ 設置速度 _ %"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus 180° servo pin _ angle to _ ° (0~180)"
msgstr "八爪魚 180°舵機引腳 _ 設置角度 _ ° (0~180)"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus sonar trig _ echo _ distance (cm)"
msgstr "八爪魚 超聲波測距(厘米) 觸發 _ 回聲 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of light intensity (Lux) at pin _"
msgstr "八爪魚 光照強度值（Lux）引腳 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of DHT11 temperature (°C) at pin _"
msgstr "八爪魚 DHT11 溫度(°C) 引腳 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of DHT11 humidity (0~100) at pin _"
msgstr "八爪魚 DHT11 濕度(0~100) 引腳 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of water level (0~40mm) at pin _"
msgstr "八爪魚 水位值(0~40mm) 引腳 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of trimpot (0~1023) at pin _"
msgstr "八爪魚 電位器數值(0~1023) 引腳 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of noise (dB) at pin _"
msgstr "八爪魚 噪聲值(分貝) 引腳 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED show _ at x _ y _"
msgstr "八爪魚 OLED 顯示 _ 於 x _ y _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED clear"
msgstr "八爪魚 OLED 清除屏幕"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED draw pixel x _ y _"
msgstr "八爪魚 OLED 繪製像素 x _ y _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED draw line from x _ y _ to x _ y _"
msgstr "八爪魚 OLED 繪製直線 從 x _ y _ 到 x _ y _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED draw rectangle x _ y _ w _ h _ rounding _ (3~15)"
msgstr "八爪魚 OLED 繪製長方形 x _ y _ w _ h _  圓角 _ (3~15)"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED fill rectangle x _ y _ w _ h _"
msgstr "八爪魚 OLED 填充長方形 x _ y _ w _ h _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED draw circle x _ y _ radius _"
msgstr "八爪魚 OLED 繪製圓形 x _ y _ 半徑 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED fill circle x _ y _ radius _"
msgstr "八爪魚 OLED 填充圓形 x _ y _ 半徑 _"

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo beam to phones _"
msgstr "Octo 給手機發信號 _"

#. Octostudio communication library block
msgid "duration _ ms"
msgstr "持續 _ 毫秒"

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo beam received?"
msgstr ""

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo last beam"
msgstr ""

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo set group _ (0-99)"
msgstr ""

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo receive beam"
msgstr "Octo 收到的信號"

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo stop"
msgstr "Octo 停止"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "New"
msgstr "新建"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "Open"
msgstr "打開"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "Open from board"
msgstr "從主板上打開"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "Copy project URL to clipboard"
msgstr "復製項目 URL 到剪貼板"

#. In information window title
msgid "Information"
msgstr "信息"

#. MicroBlocks IDE message
msgid "Plug in the board."
msgstr "插上主板。"

#. MicroBlocks IDE message
msgid "Plug in the board and click the USB icon to connect."
msgstr "接上主板並單擊 USB 圖標進行連接。"

#. MicroBlocks IDE message
msgid "Reading project from board..."
msgstr "從主板讀取項目..."

#. MicroBlocks IDE message
msgid "Loading project..."
msgstr "加載項目"

#. MicroBlocks IDE message
#. %1 holds the name of a library
msgid "Found a newer version of %1."
msgstr "發現新版本 %1."

#. MicroBlocks IDE message.
#. First part is "Found a newer version of [a library name]"
msgid "Do you want me to update the one in the project?"
msgstr "你希望在項目中進行升級嗎？"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "Save"
msgstr "保存"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "Connect"
msgstr "連接"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "connect"
msgstr "連接主板"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "connect (BLE)"
msgstr "無線連接 (BLE)"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "open Boardie"
msgstr "連接模擬器"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "disconnect"
msgstr "斷開連接"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "Serial port:"
msgstr "串口:"

#. MicroBlocks IDE message.
msgid "Connect board and try again"
msgstr "連接板子並重試"

#. In MicroBlocks IDE connection menu. Select "other..." serial port
msgid "other..."
msgstr "其他..."

#. In MicroBlocks IDE connection menu. Select "no" serial port
msgid "none"
msgstr "無"

#. In MicroBlocks IDE connection window. Serial port name to connect to.
msgid "Port name?"
msgstr "端口名?"

#. In MicroBlocks IDE firmware update widgets. Board type to update.
msgid "Board type:"
msgstr "主板類型:"

#. In MicroBlocks IDE firmware update widgets. Board to update.
msgid "Select board:"
msgstr "選擇主板:"

#. Firmware file read error.
#. %1 holds the firmware file name
msgid "Could not read %1."
msgstr "無法讀取 %1."

#. About window info. As in "By Mary, Johanna and Tracy".
#. The %1, %2 and %3 tags will be automatically replaced by names. Please keep intact.
msgid "about;by %1, %2 & %3."
msgstr "作者 %1, %2 & %3."

#. About window info
msgid "Created with GP"
msgstr "使用GP開發"

#. About window info
msgid "More info at http://microblocks.fun"
msgstr "訪問 http://microblocks.fun 獲取更多信息"

#. MicroBlocks IDE error message.
msgid "Script is too large to send to board."
msgstr "腳本太大，無法發送至主板."

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Use \"Connect\" button to connect to a MicroBlocks device."
msgstr "使用\"連接\"按鈕連接至一個 MicroBlocks 設備."

#. MicroBlocks IDE error message.
msgid "No boards found; is your board plugged in?"
msgstr "無法找到主板，您的主板已經連接好了麽?"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "For AdaFruit boards, double-click reset button and try again."
msgstr "如果是AdaFruit主板，雙擊reset鍵並再次嘗試."

#. MicroBlocks IDE error message.
msgid "Only recent Chrome and Edge browsers support WebSerial."
msgstr "請使用支持 WebSerial 的瀏覽器(Chrome 和 Edge 瀏覽器)"

#. MicroBlocks IDE error message.
msgid "The board is not responding."
msgstr "主板未響應."

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Try to Install MicroBlocks on the board?"
msgstr "將 MicroBlocks 安裝到這塊主板上麽?"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "The MicroBlocks in your board is not current"
msgstr "主板中的 MicroBlocks 不是最新版本"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Try to update MicroBlocks on the board?"
msgstr "是否升級主板上的 MicroBlocks?"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "The firmware on the board is not compatible with this version of MicroBlocks."
msgstr ""

#. MicroBlocks doesn't need a translation, does it?
msgid "MicroBlocks"
msgstr "設置"

#. Tooltip in "Stop" button. Top right of IDE.
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#. Tooltip in "Start" button. Top right of IDE.
msgid "Start"
msgstr "開始"

#. Confirmation window
msgid "Quit MicroBlocks?"
msgstr "退出 MicroBlocks?"

#. Confirmation window
msgid "Discard current project?"
msgstr "放棄當前項目?"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "set block size..."
msgstr "設置積木塊大小"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "make blocks bigger or smaller"
msgstr "將積木塊變大或變小"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "clean up"
msgstr "整理積木"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "arrange scripts"
msgstr "排列腳本"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "undrop (ctrl-Z)"
msgstr "撤銷 (ctrl-Z)"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "undo the last block drop"
msgstr "撤銷上次拖拽"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "copy all scripts to clipboard"
msgstr "將所有腳本復製到剪貼板"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "copy all scripts to clipboard as URL"
msgstr "將所有腳本作為 URL 復製到剪貼板"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "paste all scripts"
msgstr "粘貼所有腳本"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "paste script"
msgstr "粘貼腳本"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "paste script from clipboard"
msgstr "從剪貼板粘貼腳本"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "save a picture of all visible scripts"
msgstr "將所有可見腳本保存為圖片"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "set exported script scale"
msgstr "設置導出腳本的比例"

#. Block size option
msgid "small (50%)"
msgstr "小 (50%)"

#. Block size option
msgid "normal (65%)"
msgstr "正常 (65%)"

#. Block size option
msgid "large (100%)"
msgstr "大 (100%)"

#. Block size option
msgid "printable (200%)"
msgstr "可打印 (200%)"

#. Block selection right-click context menu
msgid "duplicate selection"
msgstr "復製選擇的積木"

#. Block selection right-click context menu
msgid "drag selection"
msgstr "拖拽選擇的積木"

#. Block selection right-click context menu
msgid "delete selection"
msgstr "刪除選擇的積木"

#. Settings menu option
msgid "about..."
msgstr "關於..."

#. Window title
msgid "About MicroBlocks"
msgstr "關於 MicroBlocks"

#. Settings menu option
msgid "virtual machine version"
msgstr "虛擬機版本"

#. Settings menu option
msgid "update firmware on board"
msgstr "升級主板固件"

#. Settings menu option
msgid "enable or disable BLE"
msgstr "打開或關閉 BLE"

#. config confirmation
msgid "Allow the attached board to be connected via BLE?"
msgstr "允許通過 BLE 對板子進行無線編程?"

#. Graph context menu option
msgid "show data graph"
msgstr "顯示數據圖表"

#. Graph context menu option
msgid "set serial delay"
msgstr "設置串口延遲"

#. Settings menu option
msgid "firmware version"
msgstr "固件版本"

#. Settings menu option
msgid "HTTP Server"
msgstr "HTTP 服務器"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "MicroBlocks HTTP Server listening on port 6473"
msgstr "MicroBlocks HTTP 服務器正在監聽端口 6473"

#. Settings menu option
msgid "disable autoloading board libraries"
msgstr "禁止自動加載和主板相關的積木庫"

#. Settings menu option
msgid "compact code store"
msgstr "緊湊代碼存儲"

#. Settings menu option
msgid "autoload board libraries"
msgstr ""

#. Settings menu option
msgid "PlugShare when project empty"
msgstr ""

#. Settings menu option
msgid "hide implementation blocks"
msgstr "隱藏實現塊"

#. Settings menu tooltip
msgid "do not show blocks and variables that are internal to libraries (i.e. those whose name begins with underscore)"
msgstr "不顯示積木庫私有的積木塊和變數（即那些名稱以下劃線開頭的變數）"

#. Settings menu option
msgid "show implementation blocks"
msgstr "顯示實現塊"

#. Settings menu tooltip
msgid "show blocks and variables that are internal to libraries (i.e. those whose name begins with underscore)"
msgstr "顯示積木庫私有的積木塊和變數（即那些名稱以下劃線開頭的變數）"

#. Settings menu tooltip
msgid "when plugging a board, automatically read its contents into the IDE if the current project is empty"
msgstr "連接主板時，如果當前項目為空，則自動將主板裏的代碼讀入IDE"

#. Settings menu tooltip
msgid "make the IDE darker"
msgstr ""

#. Settings menu option
msgid "erase flash and update firmware on ESP board"
msgstr "擦除信息並升級 ESP 固件"

#. Settings menu option
msgid "install ESP firmware from URL"
msgstr "從 URL 安裝 ESP 固件"

#. Firmware install board type confirmation. As in "Use board type micro:bit?"
msgid "Use board type"
msgstr "使用主板類型信息"

#. Successful firmware installation confirmation window title
msgid "Firmware Install"
msgstr "安裝固件"

#. Successful firmware installation confirmation window message
msgid "Firmware Installed"
msgstr "完成固件安裝"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Reconnect to the board by clicking the \"Connect\" button (USB icon)."
msgstr "點擊 '連接' 按鈕 (USB 圖標) 重新連接主板。"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Connect USB cable while holding down the white BOOTSEL button before proceeding."
msgstr "按住白色 BOOTSEL 按鈕的同時連接 USB 線。"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "You will be asked to save the firmware file."
msgstr "請安裝固件文件。"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "If your micro:bit shows a sad face, save the firmware.hex file to your disk then drop it onto the MICROBIT drive."
msgstr "如果 micro:bit 顯示一個悲傷的表情，請先將 firmware.hex 文件保存到電腦上，然後再將它拖放到 MICROBIT 驅動器上。"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Save the firmware file when prompted."
msgstr ""

#. MicroBlocks IDE information
# %1 holds the drive name
msgid "Drag the firmware file you just saved to the %1 drive."
msgstr ""

#. Firmware installation process information
msgid "Installing firmware..."
msgstr "正在安裝固件..."

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Board not connected"
msgstr "未連接主板"

#. Board wiping process information
msgid "Wiping board..."
msgstr "擦除主板..."

#. Process cancellation tip
msgid "(press ESC to cancel)"
msgstr "(按下ESC鍵取消)"

#. Process finished information
msgid "Done!"
msgstr "完成!"

#. Settings menu option
msgid "download and install latest VM"
msgstr "下載並且安裝最新版的 VM"

#. Settings menu option
msgid "Select board type:"
msgstr "選擇主板類型:"

#. Firmware upload process information
msgid "Uploading MicroBlocks to board..."
msgstr "將 MicroBlocks 上傳至主板..."

#. Settings menu option
msgid "dark mode"
msgstr ""

#. Settings menu option
msgid "show advanced blocks"
msgstr "顯示高級積木"

#. Settings menu option
msgid "export functions as library"
msgstr "將積木導出為庫"

#. Settings menu option
msgid "hide advanced blocks"
msgstr "隱藏高級積木"

#. Project menu option
msgid "put file on board"
msgstr "把文件上傳到主板"

#. Project menu option
msgid "get file from board"
msgstr "從主板獲取文件"

#. File upload process information
msgid "uploaded"
msgstr "已上傳"

#. File download process information
msgid "downloaded"
msgstr "已下載"

#. Graph window title
msgid "Data Graph"
msgstr "數據圖表"

#. Graph button tooltip
msgid "Graph"
msgstr "圖表"

#. Graph context menu option
msgid "clear graph"
msgstr "清除圖表"

#. Graph context menu option
msgid "zero at bottom"
msgstr "底部為零"

#. Graph context menu option
msgid "zero in middle"
msgstr "中部為零"

#. Graph context menu option
msgid "export data to CSV file"
msgstr "將數據導出到 CSV 文件"

#. Graph context menu option
msgid "import data from CSV file"
msgstr "從 CSV 文件導入數據"

#. Graph context menu option
msgid "copy graph data to clipboard"
msgstr "將圖形數據復製到剪貼板"

#. Script right-click context menu
msgid "show instructions"
msgstr "顯示指令"

#. Script right-click context menu
msgid "show compiled bytes"
msgstr "顯示字節代碼"

#. Block right-click context menu
msgid "expand"
msgstr "擴展"

#. Block right-click context menu
msgid "collapse"
msgstr "折疊"

#. Variable right-click context menu
msgid "rename..."
msgstr "重命名..."

#. Variable right-click context menu
msgid "find variable accessors"
msgstr "查找變數訪問器"

#. Variable right-click context menu tooltip
msgid "find scripts or block definitions where this variable is being read"
msgstr "查找到正在讀取該變數的腳本或積木定義"

#. Variable right-click context menu
msgid "find variable modifiers"
msgstr "查找變數修改器"

#. Variable right-click context menu tooltip
msgid "find scripts or block definitions where this variable is being set or changed"
msgstr "查找正在設置或修改該變數的腳本或積木定義"

#. Block right-click context menu
msgid "find uses of this block"
msgstr "尋找當前積木在哪裏被使用"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "find scripts or block definitions using this block"
msgstr "尋找使用當前積木的腳本或積木定義"

#. Block right-click context menu
msgid "show block definition..."
msgstr "顯示積木定義..."

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "show the definition of this block"
msgstr "顯示積木定義"

#. Block right-click context menu
msgid "delete block definition..."
msgstr "刪除積木定義..."

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "delete the definition of this block"
msgstr "刪除對這塊積木的定義"

#. Block right-click context menu
msgid "duplicate"
msgstr "復製"

#. Block right-click context menu
msgid "help"
msgstr "幫助"

#. Block right-click context menu
msgid "duplicate this block"
msgstr "復製這塊積木"

#. Block right-click context menu
msgid "delete block"
msgstr "刪除積木"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "delete this block"
msgstr "刪除這塊積木"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "just this one block"
msgstr "僅這塊積木"

#. Block right-click context menu
msgid "copy to clipboard"
msgstr "復製至剪貼板"

#. Block right-click context menu
msgid "copy to clipboard as URL"
msgstr "作為 URL 復製到剪貼板"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "copy these blocks to the clipboard as a URL"
msgstr "將這些積木作為 URL 復製到剪貼板"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "copy these blocks to the clipboard"
msgstr "將這些積木復製至剪貼板"

#. Block right-click context menu
msgid "duplicate all"
msgstr "復製全部"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "duplicate these blocks"
msgstr "復製這些積木"

#. Block right-click context menu
msgid "extract block"
msgstr "取出積木"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "pull out this block"
msgstr "撤出積木"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "show help for this block in a browser"
msgstr "在瀏覽器中顯示積木的幫助信息"

#. Script right-click context menu
msgid "save picture of script"
msgstr "保存腳本圖片"

#. Script right-click context menu
msgid "save picture of script with result"
msgstr "保存帶結果的腳本圖片"

#. Script right-click context menu tooltip
msgid "save a picture of this block definition as a PNG file"
msgstr "將這塊積木的定義保存為一個 PNG 文件"

#. Script right-click context menu tooltip
msgid "save a picture of these blocks as a PNG file"
msgstr "將這些積木的圖片保存為一個 PNG 文件"

#. Script right-click context menu tooltip
msgid "save a picture of these blocks and their result as a PNG file"
msgstr "將這些積木的圖片和他們的結果保存為一個 PNG 文件"

#. Script right-click context menu
msgid "copy script"
msgstr "復製腳本"

#. Script right-click context menu
msgid "script;delete"
msgstr "刪除"

#. Block definition right-click context menu
msgid "blockdef;delete"
msgstr "刪除"

#. Block input right-click context menu
msgid "Input type:"
msgstr "輸入類型:"

#. Block input right-click context menu option
msgid "string only"
msgstr "僅字符串"

#. Block input right-click context menu option
msgid "string or number"
msgstr "字符串或數字"

#. Block input right-click context menu option
msgid "number only"
msgstr "僅數字"

#. Text right-click context menu option
msgid "stop editing"
msgstr "停止編輯"

#. Text right-click context menu option
msgid "cut"
msgstr "剪切"

#. Text right-click context menu option
msgid "copy"
msgstr "復製"

#. Text right-click context menu option
msgid "paste"
msgstr "粘貼"

#. Text right-click context menu option
msgid "accept"
msgstr "接受"

#. Text right-click context menu option
msgid "revert"
msgstr "還原"

#. Block input right-click context menu option
msgid "select all"
msgstr "選擇全部"

#. Block input right-click context menu option
msgid "define"
msgstr "定義"

#. Block input right-click context menu option
msgid "number/string"
msgstr "數字/字符串"

#. Block input right-click context menu option
msgid "editable number or string"
msgstr "可編輯的數字或字符串"

#. Block part type, while making a new block
msgid "label"
msgstr "標簽"

#. Block part type, while making a new block
msgid "input"
msgstr "輸入"

#. Block definition right-click context menu option
msgid "hide block definition"
msgstr "隱藏積木定義"

#. Block definition right-click context menu option confirmation
msgid "Are you sure you want to remove this block definition?"
msgstr "您確定要刪除這個積木定義麽?"

#. Language menu tooltip
msgid "Language"
msgstr "語言"

#. As in load a "Custom" language file
msgid "Custom..."
msgstr "定製..."

#. Obsolete blocks category label
msgid "Obsolete"
msgstr "廢棄"

#. Button
msgid "OK"
msgstr "確定"

#. Button
msgid "Ok"
msgstr "確定"

#. Button
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. Button
msgid "No"
msgstr "否"

#. Button
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Button
msgid "Okay"
msgstr "確定"

#. Window title
msgid "Confirm"
msgstr "確認"

#. Library folder
msgid "LIBRARIES"
msgstr ""

#. Library folder
msgid "libfolder;Libraries"
msgstr "積木庫"

#. Library folder
msgid "libfolder;AI"
msgstr "人工智能"

#. Library folder
msgid "libfolder;Graphics and Displays"
msgstr "圖形與顯示"

#. Library folder
msgid "libfolder;Kits and Boards"
msgstr "套件與擴展板"

#. Library folder
msgid "libfolder;Network"
msgstr "網絡"

#. Library folder
msgid "libfolder;Motors"
msgstr ""

#. Library folder
msgid "libfolder;Other"
msgstr "其他"

#. Library folder
msgid "libfolder;Robots"
msgstr "機器人"

#. Library folder
msgid "libfolder;Sensing"
msgstr "偵測"

#. Library folder
msgid "libfolder;Sound"
msgstr "聲音"

#. Library folder
msgid "libfolder;System"
msgstr "系統"

#. Library folder
msgid "libfolder;WorkInProgress"
msgstr ""

#. String in file picker and library dialogs
msgid "New library name?"
msgstr "積木庫的名字?"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "show all block definitions"
msgstr "顯示所有積木定義"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "hide all block definitions"
msgstr "隱藏所有積木定義"

#. Library label right click context menu option
msgid "export this library"
msgstr "導出這個庫"

#. Library label right click context menu option
msgid "delete library"
msgstr "刪除這個庫"

#. Project source folder
msgid "Examples"
msgstr "示例"

#. Project source folder
msgid "Desktop"
msgstr "桌面"

#. Project source folder
msgid "Computer"
msgstr "計算機"

#. Project source
msgid "Cloud"
msgstr "雲"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File"
msgstr "文件"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File Open"
msgstr "文件 打開"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File Save"
msgstr "文件 保存"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File name:"
msgstr "文件名稱:"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "New Folder"
msgstr "新建文件夾"

#. String in file picker and library dialogs
#. as in "by Jane Doe", the author of this library
msgid "libdata;by"
msgstr "作者"

#. String in file picker and library dialogs
#. as in dependencies of this library
msgid "Depends:"
msgstr "依賴於:"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Tags:"
msgstr "標簽:"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Path, name or URL for library?"
msgstr "積木庫的路徑,名稱或URL地址?"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Invalid URL"
msgstr "無效的鏈接地址"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Could not fetch library."
msgstr "無法讀取積木庫."

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Host does not exist or is currently down."
msgstr "主機不存在或處於關閉狀態."

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File not found in server."
msgstr "無法在服務器上找到該文件."

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Server expects HTTPS, and MicroBlocks doesn't currently support it."
msgstr "服務器請求 HTTPS 協議，但 MicroBlocks 目前還不支持."

#. String in file picker and library dialogs
msgid "library information"
msgstr "積木庫信息"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "built-in library"
msgstr "內置積木庫"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Dependency path, name or URL?"
msgstr "依賴的路徑,名字或 URL?"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "If you are adding a library that's built into MicroBlocks, you can just enter its name."
msgstr "如果要添加的庫，已經內置在 MicroBlocks，只需輸入它的名稱(英文)即可，如 NeoPixel 。"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "If your library is in the Libraries folder in your local MicroBlocks project folder, you need to prefix it with a slash (/)."
msgstr "如果要添加的庫，位於積木庫文件夾中，需要在其前面加上斜杠 (/)，如 Network/MQTT 。"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "If the library is hosted online, please input its full URL."
msgstr "如果要添加的庫是在線托管的，請輸入完整 URL。"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Tag name?"
msgstr "標簽名稱?"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "user library"
msgstr "用戶庫"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Add Library"
msgstr "添加積木庫"

#. the %1 tag should be kept intact. Seconds remaining for a process to finish.
msgid "%1 seconds remaining"
msgstr "%1剩余秒數"

#. Block size button tooltip
msgid "Decrease block size"
msgstr "縮小積木"

#. Block size button tooltip
msgid "Restore block size to 100%"
msgstr "將積木大小恢復到100%"

#. Block size button tooltip
msgid "Increase block size"
msgstr "放大積木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Button"
msgstr "按鍵"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Boolean Input"
msgstr "布爾值輸入"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] toggle value, or drop a reporter into it."
msgstr "[l] 切換布爾值，或嵌入報告類積木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Color Input"
msgstr "顏色輸入"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] change the color, or drop a reporter into it."
msgstr "[l] 改變顏色，或嵌入報告類積木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Input"
msgstr "輸入"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] edit its value, or drop a reporter into it."
msgstr "[l] 修改數值，或嵌入報告類積木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Block Extension"
msgstr "積木擴展"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] right arrow to show optional inputs, left arrow to hide."
msgstr "[l] 點擊右箭頭添加額外的輸入框，點擊左箭頭刪除"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Command Block"
msgstr "指令類積木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Hat Block"
msgstr "帽子類積木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "[l] to run, or drag to build scripts. [r] menu."
msgstr "[l] 點擊運行，或用鼠標拖拽出來搭建腳本。 [r] 打開菜單"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Reporter Block"
msgstr "報告類積木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "[l] to see value, or drop into an input slot. [r] menu."
msgstr "[l] 點擊查看數值，或用鼠標拖拽出來嵌入輸出框內。 [r] 打開菜單"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Script"
msgstr "腳本"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "[l] to run. [r] menu."
msgstr "[l] 運行。 [r] 打開菜單"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Pane Divider"
msgstr "窗格分割線"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Drag to change pane width."
msgstr "拖拽可修改窗格寬度"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Library"
msgstr "積木庫"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "[l] to show the blocks in this library. [r] menu."
msgstr "[l] 顯示此積木庫中的積木代碼。 [r] 打開菜單"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Block Category"
msgstr "積木分類"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] to show the blocks in this category."
msgstr "[l] 顯示此分類中的積木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Palette"
msgstr "積木區"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Drag blocks from here to build scripts. Drop scripts here to delete them."
msgstr "從此處拖出積木搭建腳本。將積木拖拽到此處可刪除。"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Scripts Pane"
msgstr "腳本區"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "Drag blocks here to build scripts. [r] menu."
msgstr "將積木拖拽到此處搭建腳本。 [r] 打開菜單"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Turn the user LED on or off."
msgstr "打開或關閉 LED 燈"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Display a bubble showing the value."
msgstr "用氣泡對話框顯示值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Graph the value."
msgstr "為數值繪製圖表"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Report the state of button A ( (-o) or (o-) )."
msgstr "報告按鍵 A 的狀態（ (-o) 或 (o-) ）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Report the state of button B ( (-o) or (o-) )."
msgstr "報告按鍵 B 的狀態（ (-o) 或 (o-) ）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the milliseconds since the timer was last reset."
msgstr "報告上一次計時器歸零後的毫秒時長"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Reset the timer."
msgstr "重置計時器"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the seconds since power up."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the milliseconds since power up."
msgstr "報告通電後的毫秒計時"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the microseconds since power up."
msgstr "報告通電後的微秒計時"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the board type."
msgstr "報告當前主板類型"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Reports firmware version loaded on the board."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Reports the three-letter BLE ID of the board if it supports BLE."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Reports (-o) if a BLE client is connected."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the milliseconds since the given start milliseconds. Handles clock wrap."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the microseconds since the given start microseconds. Handles clock wrap."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Reports (-o) if the board is connected to IDE."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Report the electrical logic level on a digital pin ( (-o) or (o-) )."
msgstr "報告一個數字引腳的電氣邏輯電平（ (-o) 或 (o-) ）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a number proportional to the voltage on an analog pin (0 = ground, 1023 = supply voltage)."
msgstr "報告一個與模擬引腳上的電壓成比例的數字（0=接地，1023=電源電壓）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Turn a pin on or off ( (-o) or (o-) )."
msgstr "打開 (-o) 或關閉 (o-) 引腳"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Pulse width modulate (PWM) a pin with the given duty cycle (0 - 1023)."
msgstr "以輸入的占空比（0-1023）對一個引腳進行脈沖寬度調製（PWM)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report number of analog pins on this device."
msgstr "報告當前設備上的模擬引腳數量"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report number of digital pins on this device."
msgstr "報告當前設備上的數字引腳數量"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the value of a register (0-255) of an I2C device (0-127)."
msgstr "報告一個 I2C 設備（0-127）上的寄存器（0-255）數值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Set an I2C device and register to given value (0-255)."
msgstr "設置一個 I2C 設備上的寄存器（0-255）數值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Receive multiple bytes from an I2C device."
msgstr "從一個 I2C 設備上讀取多個字節"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send multiple bytes to an I2C device."
msgstr "向一個 I2C 設備發送多個字節"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send a byte (0-255) to an SPI device."
msgstr "向一個 SPI 設備發送一個字節（0-255）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Read a byte from an SPI device while sending a zero byte. Report the byte received."
msgstr "從一個 SPI 設備上讀取字節的同時發送 0 字節。報告讀取到的字節"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Set the SPI clock speed, mode, channel (Raspberry Pi only), and bit order."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send a byte array via SPI, replacing its contents with the bytes received."
msgstr "通過 SPI 發送一個字節數組，將其內容替換為讀取到的字節"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Open the serial port at the given baud rate."
msgstr "以輸入的波特率打開串行端口"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Close the serial port."
msgstr "關閉串行端口"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report data received from the serial port (a byte array)."
msgstr "報告串行端口上讀取到的數據（一個字節數組）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send a byte array to the serial port."
msgstr "向串行端口發送一個字節數組"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send a byte array to the serial port, starting at the given byte."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Write a byte to the pin at the specified baud rate."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Run when the board powers up or when the IDE start button is clicked."
msgstr "當主板通電後或者按下 IDE 開始按鈕時運行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Run when buttons A, B, or A+B are pressed."
msgstr "當按鍵 A，B 或 A+B 被按下時運行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Repeat the enclosed blocks indefinitely."
msgstr "重復執行內嵌的積木代碼"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Repeat the enclosed blocks the given number of times."
msgstr "以輸入的次數來重復執行內嵌的積木代碼"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Wait the given number of milliseconds."
msgstr "等待輸入的毫秒時長"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Run the first set of blocks whose test condition is (-o) ."
msgstr "當條件滿足時 (-o) 運行第一行積木代碼"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Run when the condition becomes (-o) ."
msgstr "當條件滿足時 (-o) 運行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Wait until the condition becomes (-o) ."
msgstr "一直等待直到到條件滿足 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Return (report) the given value from a function or script."
msgstr "報告一個函數或腳本的數值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Run when the given message is received as a broadcast."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Broadcast the given message."
msgstr "廣播輸入的信息"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Do nothing. Used to add notes and documentation."
msgstr "沒有實際功能，可用來添加註釋和文字說明"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a list containing the given range of numbers (with optional increment). Useful in \"for\" loops."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Repeat the enclosed blocks with the variable set to the current iteration number or item."
msgstr "以當前叠代次數或元素的變數來重復執行內嵌的積木"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Repeat the enclosed blocks until the condition becomes (-o) ."
msgstr "重復執行內嵌積木代碼直到條件滿足 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Stop this task."
msgstr "停止當前腳本"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Stop all tasks except this one."
msgstr "停止其他腳本"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Wait the given number of microseconds."
msgstr "等待輸入的微秒時長"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the last broadcast message received."
msgstr "報告接受到的最後廣播消息"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the given argument or defaultValue if the argument was not supplied by the caller."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Call the function with the given name and optional parameter list."
msgstr "調用輸入的函數或可選列表中的函數"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Call the function with the given name and optional parameter list and report its return value."
msgstr "調用輸入的函數或可選列表中的函數，並報告其數值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the sum of the given numbers."
msgstr "報告輸入的數字總和"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the first number minus the second."
msgstr "報告第一個數字減去第二個數字的值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the product of the given numbers."
msgstr "報告輸入的數字的乘積"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the first number divided by the second."
msgstr "報告第一個數字除以第二個數字的值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the remainder of dividing the first number by the second."
msgstr "報告第一個數字除以第二個數字的余數"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the absolute value of the given number (always >= 0)."
msgstr "報告輸入數字的絕對值（永遠大於或等於0）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the minimum of the values."
msgstr "報告輸入數字中的最小值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the maximum of the values."
msgstr "報告輸入數字中的最大值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a randomly chosen number in the given range."
msgstr "報告輸入的數字範圍中的一個任意隨機數"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the first value is less than the second one."
msgstr "報告第一個數值是否小於第二個數值 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the first value is less than or equal to the second one."
msgstr "報告第一個數值是否小於或等於第二個數值 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the two values are equal."
msgstr "報告兩個數值是否相等 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the two values are not equal."
msgstr "報告兩個數值是否不相等 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the first value is greater than or equal to the second one."
msgstr "報告第一個數值是否大於或等於第二個數值 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the first value is greater than the second one."
msgstr "報告第一個數值是否大於第二個數值 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Boolean constant ( (-o) or (o-) )."
msgstr "布爾值常量（ (-o) 或 (o-) ）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Report the logical inverse of a Boolean ( (-o) or (o-) ) value."
msgstr "報告一個布爾值（ (-o) 或 (o-) ）的邏輯非數值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if both values are (-o)"
msgstr "報告兩個布爾值是否都為真 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if either value is (-o)"
msgstr "報告兩個布爾值中是否有一個為真 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if first input is a value of the given data type."
msgstr "報告輸入的內容是否屬於選中的數據類型 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Convert a value to the given data type."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "If the condition is (-o) report the first alternative otherwise report the second alternative."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Map a value in the \"from\" range to the corresponding value in the \"to\" range."
msgstr ""

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the numerical value of a hexadecimal string (range: -0x1FFFFFFF to 0x1FFFFFFF)"
msgstr "報告一個十六進製數的十進製數值（可輸入範圍：-0x1FFFFFFF ~ 0x1FFFFFFF）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report bitwise AND of two numbers."
msgstr "報告兩個數字的按位與運算結果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report bitwise OR of two numbers."
msgstr "報告兩個數字的按位或運算結果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report bitwise XOR (exclusive OR) of two numbers."
msgstr "報告兩個數字的按位異或運算結果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report bitwise inverse of the given number."
msgstr "報告輸入數字的按位取反運算結果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the given number shifted left by the given number of bits."
msgstr "報告輸入數字向左平移若幹位後的結果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the given number shifted right by the given number of bits (arithmetic shift; sign is maintained)."
msgstr "報告輸入數字向右平移若幹位後的結果（算術位移；符號保持不變）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Set a variable to the given value."
msgstr "將變數設為輸入的數值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Change a variable by the given amount."
msgstr "將輸入的數字與變數相加"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Create a variable local to the containing script with the given initial value."
msgstr "以輸入的初始值建立一個包含腳本的局部變數"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the Nth item of a list, string, or byte array."
msgstr "報告列表、字符或字節數組中的第 N 項元素"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the number of items in a list, string, or byte array."
msgstr "報告列表、字符或字節數字中的元素的數量"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Join (concatenate) the given lists, strings, or byte arrays and report the result."
msgstr "將輸入的列表、字符或字節數組組合起來並報告結果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Create and report a short list containing the given items. Length limited by available stack space."
msgstr "建立並報告一個包含輸入元素的短列表。長度受限於可用的堆棧空間"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Add an item to the end of a list."
msgstr "在列表的末尾添加一項元素"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Replace the Nth item (or all items) of a list or byte array with the given value."
msgstr "用輸入的數值替換列表或字節數組中的第 N 項元素（或所有元素）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Delete the Nth item (or all items) of a list."
msgstr "刪除列表中的第 N 項元素（或所有元素）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Find and report the index of an item in a list or a substring within a string. Report -1 if not found."
msgstr "查找並報告列表中某一元素或字符串中某一子串的索引。如果沒有找到則報告 -1"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a copy from the given index through the end (or optional stop index) of the given list, string, or byte array."
msgstr "報告從輸入的索引在輸入的列表、字符串或字節數組中（或可選的停止索引）的拷貝"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Split the given string with the given delimiter and report the result (a list of strings)."
msgstr "用輸入的分隔符分割輸入的字符串，並報告結果（一個字符串的列表）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Combine the items of a list into a string, optionally separated by a delimiter (e.g. comma)."
msgstr "將一個列表中的元素合並成一個字符串，可選擇用分界符（如逗號）分隔"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the Unicode value (\"code point\") of the Nth character of the given string."
msgstr "報告輸入字符串的第 N 個字符的 Unicode 值（代碼點）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a string containing the given Unicode value (\"code point\") or list of values."
msgstr "報告一個包含輸入的 Unicode 值（代碼點）或值列表的字符串"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a new list of the given length filled with zero or the optional value."
msgstr "報告一個新的列表，其長度為輸入值，列表元素為 0 或可選數值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a new byte array of the given length filled with zero or the optional value."
msgstr "報告一個新的字節數組，其長度為輸入值，數組元素為 0 或可選數值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a byte array containing the UTF-8 bytes of the given string."
msgstr "報告一個字節數組，該數組包含輸入字符串的 UTF-8 字節"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the number of words of memory available. Stop button frees up memory."
msgstr "報告可用內存的字數。停止按鈕釋放內存"

